
\subsection{Firebase}
Firebase predstavuje súbor nástrojov určených na budovanie, zlepšovanie a 
rozširovanie aplikácií. Poskytované služby pokrývajú veľkú časť funkcionalít,
ktoré by si vývojári za bežných okolností museli programovať sami, hoci sa primárne
chcú sústrediť na samotný používateľský zážitok (UX). Tieto služby zahŕňajú analytiku,
autentifikáciu, databázy, konfiguráciu, úložiská súborov, push správy a mnohé ďalšie. 
Všetky služby sú hostované v cloude a vyžadujú si od vývojára minimálne úsilie pri 
ich škálovaní.


% Nezabudni mať v preambule dokumentu: \usepackage{hyperref}

\subsection{Firebase Authentication}
Firebase Authentication poskytuje backendové služby, ľahko použiteľné súpravy SDK a hotové knižnice používateľského rozhrania na autentifikáciu používateľov v aplikácii. Podporuje overovanie pomocou hesiel, telefónnych čísiel, populárnych poskytovateľov identít (Google, Facebook, Twitter) a ďalšie.

Integruje sa s ostatnými službami Firebase a využíva štandardy ako \textit{OAuth 2.0} a \textit{OpenID Connect}. 
% \url{https://firebase.google.com/docs/auth}

\subsection{Firebase Firestore}
Cloud Firestore je flexibilná, škálovateľná databáza pre vývoj mobilných, webových a serverových aplikácií. Udržiava dáta synchronizované medzi klientskymi aplikáciami prostredníctvom \textit{realtime listeners} a ponúka offline podporu pre mobilné zariadenia a web, vďaka čomu aplikácie fungujú bez ohľadu na sieťovú latenciu.
% \url{https://firebase.google.com/docs/firestore}

\subsection{Firebase Storage}
Cloud Storage pre Firebase je výkonná a nákladovo efektívna služba na ukladanie objektov (súborov). Súpravy Firebase SDK pridávajú k nahrávaniu a sťahovaniu súborov vysokú úroveň zabezpečenia bez ohľadu na kvalitu sieťového pripojenia.
%  \url{https://firebase.google.com/docs/storage}