Digitalizácia priniesla množstvo výhod, od online nakupovania až po digitálnu komunikáciu.
Popri týchto výhodách však možno identifikovať aj negatívne vplyvy. 
Nadmerná konzumácia digitálneho obsahu môže viesť k pasivite, zhoršeniu duševného zdravia a zníženiu celkovej produktivity. 
Hoci sa na prvý pohľad zdá, že tieto aktivity ponúkajú zábavu a únik, 
v skutočnosti môžu mať opačný efekt. Človek sa stáva závislejším od technológií,
čo často vedie k potláčaniu vlastných záujmov, záľub a rozvíjania talentov,
 ktoré by inak mohol v reálnom svete objavovať.

Odpoveďou na tieto výzvy môže byť mobilná aplikácia, ktorá uľahčuje vyhľadávanie komunity s podobnými záujmami
 a objavovanie nových voľnočasových aktivít na základe vizuálnej a lokalizačnej preferencie.
  Hlavnou motiváciou pre vývoj tejto aplikácie je snaha vytvoriť platformu, ktorá motivuje používateľov 
  k opusteniu digitálneho priestoru v prospech reálnych spoločenských udalostí a osobného rozvoja.

Cieľom tejto diplomovej práce je vytvoriť mobilnú aplikáciu pre 
systém Android, ktorá spája ľudí, pomáha organizátorom jednoducho
vytvárať vlastné podujatia a pomáha používateľom nájsť zábavu, nové 
záujmy alebo len tak tráviť čas s priateľmi. Pri tejto práci využijeme 
množstvo postupov a technológií, ktoré nám umožnia vytvoriť funkčnú 
a používateľsky príjemnú aplikáciu.

V práci sa budeme venovať návrhu a implementácii tejto aplikácie. 
Využijeme databázy na ukladanie informácií o používateľoch a podujatiach 
a navrhneme odporúčací systém vzhľadom na používateľovu históriu.
Taktiež navrhneme systém, ako zamedziť zneužívaniu aplikácie a ako 
zabezpečiť kontrolu nevhodného obsahu. Aplikácia bude mať jednoduché 
a intuitívne rozhranie, ktoré umožní používateľom ľahko sa orientovať
a využívať všetky funkcie. Nakoniec budeme aplikáciu testovať a 
získavať spätnú väzbu od používateľov, aby sme ju mohli vylepšiť a 
prispôsobiť ich potrebám. Verím, že táto aplikácia bude užitočná pre
mnoho ľudí, pomôže im nájsť nové záujmy a že jej finálna verzia
prinesie do tohto sveta hodnotu.
