%% \makeatletter
%% \section*{\@zoznamZn}
%% \makeatother
%
%% {
  %% \linespread{1.7}\selectfont
%
%%%%%%%%% List the abbreviations after this line %%%%%%%%%

$\vec{a}, \mathbfit{a}$ -- zrýchlenie $(\mathrm{m/s}^2)$\\
$a$ -- veľkosť zrýchlenia $(\mathrm{m/s}^2)$, mriežková konštanta (nm)\\
AC -- striedavý prúd, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{Accelerating Current}}\\
AFM -- mikroskop atómových síl, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{Atomic Force Microscope}}\\
AI -- umelá inteligencia, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{Artificial Intelligence}}\\
AOA -- uhol príchodu signálu, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{Angle of Arrival}}\\
$\upvarepsilon_0$, $\varepsilon_0$ -- elektrická konštanta ($\upvarepsilon_0 = 8{,}85418782\mathbin.10^{-12}\,\mathrm{m^{-3} kg^{-1} s^4 A^2}$)\\
GAI -- generatívna umelá inteligencia\\
$\lambda$ -- vlnová dĺžka svetla (nm)\\
KNN -- algoritmus k-najbližších susedov, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{K-Nearest Neighbors}}\\
LED -- svetlo emitujúca dióda, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{Light-Emitting Diode}}\\
MFA -- viacfaktorové overenie, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{Multi-Factor Authentication}}\\
MVC -- Model-Pohľad-Kontrolér, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{Model-View-Controller}}\\
MVP -- Model-Pohľad-Prezentér, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{Model-View-Presenter}}\\
MVVM -- Model-Pohľad-Pohľadový model, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{Model-View-ViewModel}}\\
LLM -- veľký jazykový model, z~angl. \emph{\foreignlanguage{english}{Large Language Model}}\\
$\vec{F}, \mathbfit{F}, F$ – vektor sily, veľkosť sily (N)\\
$q$ -- elektrický náboj (C)\\
$\mathbfit r$, $r$ -- polohový vektor, veľkosť polohového vektora (m)\\
PCA -- analýza hlavných komponentov, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{Principal Component Analysis}}\\
RSS -- sila prijatého signálu, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{Received Signal Strength}}\\
SEM -- skenovací elektrónový mikroskop\\
SVD -- rozklad singulárnych hodnôt, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{Singular Value Decomposition}}\\
TDOA -- rozdiel časov príchodu signálov, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{Time Difference of Arrival}}\\
TEM -- transmisný elektrónový mikroskop\\
TOA -- čas príchodu signálu, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{Time of Arrival}}\\
$U$ -- elektrické napätie (V)
