
\section{Testovanie výsledkov}

\subsection{Metodológia a testovacie dáta}

Testovanie sme rozdelili na dve časti:
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Analýza vplyvu váh:} Sledovanie zmien odporúčaní pri systematickej
    zmene váhového vektora pre jedného používateľa a overenie citlivosti systému
    na jednotlivé faktory.
    \item \textbf{Overenie funkčnosti predpovede:} Overenie, či systém správne
    predpovedá relevantné udalosti na základe histórie používateľa, a nájdenie
    optimálnej konfigurácie váh pomocou metriky Precision@5.
\end{enumerate}

% ─────────────────────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Časť 1 - Analýza vplyvu váh}
% ─────────────────────────────────────────────────────────────────────────────

\subsection{Cieľ}

Cieľom tejto časti bolo pochopiť, ako jednotlivé faktory váhového vektora reálne
ovplyvňujú výsledné skóre odporúčaní, a identifikovať ktoré faktory sú pre
personalizáciu skutočne relevantné.

\subsection{Testovací používateľ}

Na účely testovania používame náhodného syntetického používateľa, ktorého budeme
nazývať Janko. Janko navštívil celkovo 8 udalostí. Ich rozdelenie podľa hlavných
kategórií je spracované v tabuľke~\ref{tab:rozdelenie_kat}.

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Rozdelenie návštev podľa kategórií}
\label{tab:rozdelenie_kat}
\begin{tabular}{|l|c|}
\hline
\textbf{Kategória} & \textbf{Počet návštev} \\ \hline
Sports           & 4 \\
Education        & 3 \\
Business \& Tech & 1 \\ \hline
\textbf{Spolu}   & \textbf{8} \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Navštívené udalosti a ich kategorizácia}
\label{tab:konkretne_eventy}
\small
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\textbf{Podkategória}    & \textbf{Kategória} \\ \hline
Pitch Night              & Business \& Tech \\
Workshop (ručné práce)   & Education \\
Osobný rozvoj            & Education \\
Strength \& Conditioning & Sports \\
Team sports              & Sports \\
Winter sports            & Sports \\
Osobný rozvoj            & Education \\
Recreational sports      & Sports \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

Okrem histórie navštívených podujatí systém berie do úvahy aj udalosti označené
ako obľúbené. Tieto majú vyššiu váhu vďaka faktoru $B_{fav}$. Janko označil ako
obľúbenú udalosť v podkategórii \textit{Strength \& Conditioning} (Sports).

\subsection{Vizuálna analýza profilu}

Na obrázku~\ref{fig:porovnanie_grafov} vidíme, že zatiaľ čo na úrovni hlavných
kategórií dominuje šport (50\,\%), na úrovni podkategórií sú záujmy veľmi
diverzifikované - každá podkategória má zastúpenie len 12,5–25\,\%.

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
    \centering
    \begin{tikzpicture}[scale=0.7]
        \tikzset{every node/.style={font=\scriptsize}}
        \pie[text=legend, radius=1.8,
             color={blue!60, green!60, orange!60}]{
            50/Sports,
            37.5/Education,
            12.5/Business \& Tech
        }
    \end{tikzpicture}
    \caption{Hlavné kategórie}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
    \centering
    \begin{tikzpicture}[scale=0.7]
        \tikzset{every node/.style={font=\scriptsize}}
        \pie[text=legend, radius=1.8,
             color={cyan!60, yellow!60, red!60, gray!60, violet!60, brown!60, green!60}]{
            25/Osobný rozvoj,
            12.5/Pitch Night,
            12.5/Workshop,
            12.5/Strength \& Cond.,
            12.5/Team sports,
            12.5/Winter sports,
            12.5/Recreational sports
        }
    \end{tikzpicture}
    \caption{Podkategórie}
\end{minipage}
\caption{Preferencie používateľa Janka na úrovni kategórií a podkategórií}
\label{fig:porovnanie_grafov}
\end{figure}

\subsection{Výsledky testovania váh}

Pre výpočet finálneho skóre používame vážený súčet faktorov
(vzťah~\ref{eq:score_formula}):

\begin{equation}
Score = w_1 \cdot C_{main} + w_2 \cdot C_{sub} + w_3 \cdot D + w_4 \cdot R + w_5 \cdot P + w_6 \cdot B_{fav}
\label{eq:score_formula}
\end{equation}

Definovali sme sedem testovacích scenárov so systematickou zmenou váh $w_1$
až $w_6$. Každý test obsahuje konfiguráciu váh, prehľad TOP~5 odporúčaní a rozbor
príspevkov jednotlivých faktorov k výslednému skóre (detailné výstupy sú
v Prílohe~XY1).

\subsubsection{Výsledky pri rovnomernom rozdelení váh}

Pri rovnomernom rozdelení ($w_i \approx 16.67\,\%$) dominujú v odporúčaniach
udalosti s vysokým ratingom a obľúbené udalosti. Dôvodom sú vlastnosti
normalizovaných vstupov:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Obľúbený bonus:} Binárna hodnota (0 alebo 1) - automaticky
    posúva obľúbené udalosti o celú váhovú kategóriu vyššie.
    \item \textbf{Rating:} Väčšina podujatí má hodnotenie blízke 5 hviezdičkám,
    takže $R \approx 1.0$ - vytvára konštantný silný tlak na skóre.
    \item \textbf{Popularita:} Rastie pri napĺňaní kapacity; plne obsadené
    podujatia systém vyraďuje.
    \item \textbf{Vzdialenosť:} Stredne silný vplyv závislý od hustoty podujatí
    v okolí.
    \item \textbf{Hlavná kategória:} Kvôli diverzifikovanej histórii je $C_{main}$
    nízke. Pri rovnomernej váhe ho prekrývajú faktory s prirodzene vyššími hodnotami.
    \item \textbf{Podkategória:} Ešte nižší vplyv ako hlavná kategória -
    $C_{sub}$ je rozptýlené naprieč mnohými podkategóriami, takže pri rovnomernej
    váhe prakticky nevplýva na výsledné poradie.
\end{itemize}

Záver: čím viac chceme personalizovať podľa histórie, tým agresívnejšie musíme
zvyšovať váhy kategórií.

\subsubsection{Porovnanie vplyvu faktorov pri dominantnej váhe 60\,\%}

\begin{table}[H]
\centering
\small
\begin{tabular}{|l|c|p{8cm}|}
\hline
\textbf{Faktor} & \textbf{Reálny vplyv*} & \textbf{Zdôvodnenie} \\
\hline
Obľúbený bonus   & 76\,\% & Binárny charakter (0/1) - najprudšie zmeny v poradí. \\
\hline
Rating           & 74\,\% & $R \approx 0.95$ - takmer fixný prírastok ku skóre. \\
\hline
Vzdialenosť      & 64\,\% & Vysoký rozptyl medzi blízkymi (0.85) a vzdialenými (0.35). \\
\hline
Hlavná kategória & 41\,\% & $C_{main} = 0.44$ pre šport (4/8 eventov). Závisí od histórie. \\
\hline
Podkategória     & 30\,\% & $C_{sub} = 0.11$ (1/8 eventov v každej podkategórii). Nízky
vplyv kvôli rozptýlenej histórii. \\
\hline
Popularita       & 31\,\% & Najslabší faktor - nízka obsadenosť v testovacej sade. \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Vplyv faktorov pri 60\,\% konfigurácii (*priemerný podiel na skóre TOP~5)}
\label{tab:vplyv_faktorov}
\end{table}

\subsubsection{Zhodnotenie faktora podkategórie}

Podkategória má najnižší reálny vplyv, jej zachovanie v algoritme má však
strategický význam:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Implicitné učenie:} Systém zachytí zmenu záujmov skôr, než si
    používateľ manuálne upraví profil.
    \item \textbf{Jemnosť odporúčaní:} Zabraňuje tomu, aby systém odporúčal všetky
    športové udalosti, keď používateľ preferuje konkrétne len jogu.
\end{itemize}

% ─────────────────────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Časť 2 - Overenie funkčnosti predpovede}
% ─────────────────────────────────────────────────────────────────────────────

\subsection{Cieľ}

Táto časť má dva ciele. Prvým je overiť, či systém vôbec dokáže správne predpovedať
relevantné udalosti na základe histórie - teda či základná funkčnosť funguje.
Druhým cieľom je nájsť optimálnu konfiguráciu váh pre hlavnú kategóriu a podkategóriu,
keďže z Časti~1 vyplynulo, že práve tieto dva faktory sú relevantné pre
personalizáciu.

\subsection{Overenie základnej funkčnosti}

Overovali sme, či systém správne predpovedá udalosti zodpovedajúce dominantnej
kategórii používateľa. Vytvorili sme 5~profilov s jasne definovanou dominantnou
kategóriou:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Sporťák} - 6$\times$ Sports, 1$\times$ Art \& Culture, 1$\times$ Food \& Drinks
    \item \textbf{Hudobník} - 5$\times$ Music \& Entertainment, 1$\times$ Sports
    \item \textbf{Umelec} - 4$\times$ Art \& Culture, 1$\times$ Music \& Entertainment
    \item \textbf{Technik} - 3$\times$ Business \& Tech, 1$\times$ Education
    \item \textbf{Foodie} - 4$\times$ Food \& Drinks, 1$\times$ Community \& Social
\end{itemize}

Predpoveď je úspešná (\textit{PASS}), ak aspoň 3~z TOP~5 odporúčaní patria do
dominantnej kategórie používateľa. Pre každý profil sme spustili algoritmus
s 10~konfiguráciami váh, kde sme menili pomer hlavná kategória / podkategória
od 100\,\%/0\,\% po 0\,\%/100\,\%:

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|l|c|c|}
\hline
\textbf{Konfigurácia} & \textbf{Hlavná kategória} & \textbf{Podkategória} \\
\hline
W01 & 100\,\% & 0\,\%   \\
W02 & 90\,\%  & 10\,\%  \\
W03 & 80\,\%  & 20\,\%  \\
W04 & 70\,\%  & 30\,\%  \\
W05 & 60\,\%  & 40\,\%  \\
W06 & 50\,\%  & 50\,\%  \\
W07 & 40\,\%  & 60\,\%  \\
W08 & 30\,\%  & 70\,\%  \\
W09 & 20\,\%  & 80\,\%  \\
W10 & 0\,\%   & 100\,\% \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Konfigurácie váh pre overenie základnej funkčnosti}
\label{tab:w_configs}
\end{table}

Systém úspešne prešiel všetkými konfiguráciami pre všetkých 5~profilov - vo
všetkých prípadoch dokázal na základe histórie správne predpovedať relevantné
udalosti. Tento výsledok potvrdzuje, že content-based filtrovanie efektívne
extrahuje preferencie z histórie a aplikuje ich pri generovaní odporúčaní.

\subsection{Testovanie citlivosti predpovede}

Po potvrdení základnej funkčnosti sme hľadali optimálnu konfiguráciu pomeru
hlavná kategória / podkategória. Testovanie prebehlo na 50~syntetických
používateľoch s počtom navštívených udalostí od 1 do 50 a datasete 150~náhodných
udalostí. Pre každého používateľa sme získali referenčný TOP~5 na základe plnej
histórie, následne sme skrývali každý navštívený event a sledovali, či sa TOP~5
zmenil. Zmena TOP~5 po skrytí eventu je pozitívny signál - systém reaguje na
aktuálnu históriu a prispôsobuje odporúčania.

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|l|c|c|c|}
\hline
\textbf{Konfigurácia} & \textbf{Hlavná kat.} & \textbf{Podkategória} & \textbf{AVG citlivosť} \\
\hline
T01 & 100\,\% & 0\,\%   & 14\,\% \\
T02 & 90\,\%  & 10\,\%  & 35\,\% \\
T03 & 80\,\%  & 20\,\%  & 35\,\% \\
T04 & 70\,\%  & 30\,\%  & 36\,\% \\
T05 & 60\,\%  & 40\,\%  & 36\,\% \\
T06 & 50\,\%  & 50\,\%  & 40\,\% \\
T07 & 40\,\%  & 60\,\%  & 35\,\% \\
T08 & 30\,\%  & 70\,\%  & 35\,\% \\
T09 & 20\,\%  & 80\,\%  & 34\,\% \\
T10 & 0\,\%   & 100\,\% & 34\,\% \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Výsledky testovania citlivosti - podiel prípadov, kde sa TOP~5 zmenil po skrytí eventu}
\label{tab:sensitivity}
\end{table}

T01 (100\,\% hlavná kategória) dosiahla najnižšiu citlivosť 14\,\% - systém
reagoval na zmenu histórie len v 14\,\% prípadov. Konfigurácia T06 (50\,\%/50\,\%)
dosiahla maximum 40\,\%, pričom T10 (100\,\% podkategória) skončila na 34\,\%.
Kombinácia oboch faktorov v rovnakom pomere teda reaguje na zmeny histórie lepšie
ako ktorýkoľvek faktor samostatne.

\subsection{Obmedzenia metodiky}

Leave-one-out metodika má na syntetických dátach niekoľko prirodzených obmedzení.
Používatelia s menej ako 5~navštívenými udalosťami predstavujú cold start scenár,
kde história po skrytí jednej udalosti nestačí na spoľahlivú personalizáciu.
Pri diverzifikovanej histórii môže skrytie udalosti zmeniť dominantnú kategóriu
profilu - systém sa správa správne, ale metrika to hodnotí ako miss. Ak používateľ
navštívil kategóriu len raz, po jej skrytí klesne $C_{main}$ na nulu - ide o
prirodzenú vlastnosť content-based filtra, nie o chybu implementácie.

\subsection{Záver testovania}

Testovanie potvrdilo, že systém je schopný na základe histórie správne predpovedať
relevantné udalosti - vo všetkých 5~profiloch a naprieč všetkými konfiguráciami
váh systém úspešne odporučil udalosti zodpovedajúce dominantným záujmom
používateľa. Na základe výsledkov testovania citlivosti sme zvolili konfiguráciu
T06 (50\,\%/50\,\%) ako optimálnu pre produkčné nasadenie. Treba však poznamenať,
že táto konfigurácia nemusí byť vhodná v každom prípade - pri používateľovi
s históriou obsahujúcou iba jeden typ udalosti v rámci kategórie môže systém
odporúčať správne kategórie, ale nemusí správne predpovedať konkrétny typ podujatia.
Kvalita predpovede závisí nielen od nastavenia váh, ale aj od hĺbky a diverzity
histórie používateľa.

\newpage
\section{Detailné výsledky testovacích scenárov}

% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════════
\subsection{Test 1: Základné nastavenie systému (Baseline)}
% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════════

V prvom testovacom scenári overujeme správanie algoritmu pri vyváženom nastavení váh. Tento test slúži ako referenčný bod (baseline) pre ďalšie simulácie. Váhy sú rozdelené tak, aby hlavná kategória mala miernu prioritu (20 \%), zatiaľ čo ostatné faktory sú zastúpené rovnomerne (16 \%), ako uvádza tabuľka \ref{tab:vahy_test1}.

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|l|c|}
\hline
\textbf{Faktor} & \textbf{Váha ($w_i$)} \\
\hline
Hlavná kategória ($w_1$) & 20.00\% \\
Podkategória ($w_2$) & 16.00\% \\
Vzdialenosť ($w_3$) & 16.00\% \\
Rating ($w_4$) & 16.00\% \\
Popularita ($w_5$) & 16.00\% \\
Obľúbený bonus ($w_6$) & 16.00\% \\
\hline
\textbf{Súčet} & \textbf{100\%} \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Konfigurácia váh pre Test 1}
\label{tab:vahy_test1}
\end{table}

Pre tento scenár boli vygenerované odporúčania pre používateľa so záujmom o kategóriu \textit{Sports}. V tabuľke \ref{tab:data_test1} sú zobrazené základné atribúty piatich najúspešnejších podujatí pred procesom normalizácie.

\begin{table}[H]
\centering
\small
\begin{tabular}{|c|l|l|l|c|c|c|}
\hline
\textbf{\#} & \textbf{Názov udalosti} & \textbf{Kategória} & \textbf{Podkategória} & \textbf{Vzdial.} & \textbf{Rating} & \textbf{Popularita} \\
\hline
1 & Udalosť 5 & Sports    & Strength \& Cond. & 13.36 km & 4.9 (13) & 9/16 \\
2 & Udalosť 15 & Sports    & Strength \& Cond. & 11.73 km & 4.3 (17) & 4/71 \\
3 & Udalosť 7 & Sports    & Strength \& Cond. & 15.63 km & 4.2 (14) & 6/69 \\
4 & Udalosť 2 & Education & Jazykový kurz     & 1.37 km  & 4.7 (10) & 5/7 \\
5 & Udalosť 4 & Sports    & Team sports       & 15.80 km & 4.9 (1)  & 6/9 \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Vstupné údaje pre TOP 5 odporúčaní - Test 1}
\label{tab:data_test1}
\end{table}

V ďalšom kroku algoritmus transformuje tieto údaje na bezrozmerné normalizované hodnoty v rozsahu $\langle 0, 1 \rangle$. Tieto hodnoty (tabuľka \ref{tab:norm_test1}) následne vstupujú do procesu váženého súčtu.

\begin{table}[H]
\centering
\small
\begin{tabular}{|c|l|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\textbf{\#} & \textbf{Event} & $C_{main}$ & $C_{sub}$ & $D$ & $R$ & $P$ & $B_{fav}$ \\
\hline
1 & Udalosť 5 & 0.500 & 0.125 & 0.428 & 0.98 & 0.563 & 1.0 \\
2 & Udalosť 15 & 0.500 & 0.125 & 0.460 & 0.86 & 0.056 & 1.0 \\
3 & Udalosť 7 & 0.500 & 0.125 & 0.390 & 0.84 & 0.087 & 1.0 \\
4 & Udalosť 2 & 0.375 & 0.000 & 0.879 & 0.94 & 0.714 & 0.0 \\
5 & Udalosť 4 & 0.500 & 0.125 & 0.387 & 0.98 & 0.667 & 0.0 \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Normalizované hodnoty pred aplikáciou váh - Test 1}
\label{tab:norm_test1}
\end{table}

Finálny výsledok a vplyv jednotlivých váh na celkové skóre sú zobrazené v tabuľke \ref{tab:vysledky_test1}. Najvyššie skóre (59,7 \%) dosiahla Udalosť 5, predovšetkým vďaka kombinácii vysokého ratingu a bonusu za obľúbenú kategóriu.

\begin{table}[H]
\centering
\small
\begin{tabular}{|c|l|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\textbf{\#} & \textbf{Event} & \textbf{Score} & $w_1 C$ & $w_2 C_s$ & $w_3 D$ & $w_4 R$ & $w_5 P$ & $w_6 B$ \\
\hline
1 & Udalosť 5  & 59.7\% & 10.0\% & 2.0\% & 6.8\%  & 15.8\% & 9.0\%  & 16.0\% \\
2 & Udalosť 15 & 50.1\% & 10.0\% & 2.0\% & 7.4\%  & 13.9\% & 0.9\%  & 16.0\% \\
3 & Udalosť 7  & 49.0\% & 10.0\% & 2.0\% & 6.2\%  & 13.3\% & 1.4\%  & 16.0\% \\
4 & Udalosť 2  & 47.9\% & 7.5\%  & 0.0\% & 14.1\% & 14.9\% & 11.4\% & 0.0\% \\
5 & Udalosť 4  & 44.7\% & 10.0\% & 2.0\% & 6.2\%  & 15.8\% & 10.7\% & 0.0\% \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Rozbor príspevkov k finálnemu skóre - Test 1}
\label{tab:vysledky_test1}
\end{table}

Nasledujúce vizualizácie graficky znázorňujú štruktúru skóre pre všetkých päť odporúčaných udalostí. To umožňuje rýchlu identifikáciu faktorov, ktoré najviac ovplyvnili výsledné poradie.

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=6cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 5 - 59.7\%},
    xmin=0, xmax=25, bar width=0.25cm,
]
\addplot coordinates {(10.0,Hl. kat.) (2.0,Podkat.) (6.8,Vzdialenosť) (15.8,Rating) (9.0,Popularita) (16.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=6cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 15 - 50.1\%},
    xmin=0, xmax=25, bar width=0.25cm,
]
\addplot coordinates {(10.0,Hl. kat.) (2.0,Podkat.) (7.4,Vzdialenosť) (13.9,Rating) (0.9,Popularita) (16.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\caption{Vizuálny rozbor skóre pre Test 1 (Udalosť 5 a 15)}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=6cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 7 - 49.0\%},
    xmin=0, xmax=25, bar width=0.25cm,
]
\addplot coordinates {(10.0,Hl. kat.) (2.0,Podkat.) (6.2,Vzdialenosť) (13.3,Rating) (1.4,Popularita) (16.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=6cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 2 - 47.9\%},
    xmin=0, xmax=25, bar width=0.25cm,
]
\addplot coordinates {(7.5,Hl. kat.) (0.0,Podkat.) (14.1,Vzdialenosť) (14.9,Rating) (11.4,Popularita) (0.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\caption{Vizuálny rozbor skóre pre Test 1 (Udalosť 7 a 2)}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=10cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok k skóre (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 4 - 44.7\%},
    xmin=0, xmax=25, bar width=0.4cm,
]
\addplot coordinates {(10.0,Hl. kat.) (2.0,Podkat.) (6.2,Vzdialenosť) (15.8,Rating) (10.7,Popularita) (0.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\caption{Vizuálny rozbor skóre pre Test 1 (Udalosť 4)}
\end{figure}


% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════════
\subsection{Test 2: Prioritizácia hlavnej kategórie (Hl. kategória 60\%)}
% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════════

V druhom scenári simulujeme správanie systému pre používateľa, ktorý má vyhranený záujem o konkrétnu oblasť (v tomto prípade \textit{Sports}) a ostatné faktory ako vzdialenosť či popularita sú preňho druhoradé. Váha hlavnej kategórie $w_1$ bola zvýšená na 60 \%, zatiaľ čo vplyv ostatných zložiek bol redukovaný na 8 \%, ako je uvedené v tabuľke \ref{tab:vahy_test2}.

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|l|c|}
\hline
\textbf{Faktor} & \textbf{Váha ($w_i$)} \\
\hline
Hlavná kategória ($w_1$) & 60.00\% \\
Podkategória ($w_2$) & 8.00\% \\
Vzdialenosť ($w_3$) & 8.00\% \\
Rating ($w_4$) & 8.00\% \\
Popularita ($w_5$) & 8.00\% \\
Obľúbený bonus ($w_6$) & 8.00\% \\
\hline
\textbf{Súčet} & \textbf{100\%} \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Konfigurácia váh pre Test 2}
\label{tab:vahy_test2}
\end{table}

Vstupné údaje pre tento test (tabuľka \ref{tab:data_test2}) ukazujú, že všetkých TOP 5 výsledkov patrí do kategórie \textit{Sports}. Systém v tomto prípade filtruje podujatia primárne podľa tematickej zhody.

\begin{table}[H]
\centering
\small
\begin{tabular}{|c|l|l|l|c|c|c|}
\hline
\textbf{\#} & \textbf{Názov udalosti} & \textbf{Kategória} & \textbf{Podkategória} & \textbf{Vzdial.} & \textbf{Rating} & \textbf{Popularita} \\
\hline
1 & Udalosť 5  & Sports & Strength \& Cond. & 13.36 km & 4.9 (13) & 9/16 \\
2 & Udalosť 15 & Sports & Strength \& Cond. & 11.73 km & 4.3 (17) & 4/71 \\
3 & Udalosť 7  & Sports & Strength \& Cond. & 15.63 km & 4.2 (14) & 6/69 \\
4 & Udalosť 4  & Sports & Team sports       & 15.80 km & 4.9 (1)  & 6/9 \\
5 & Udalosť 1  & Sports & Team sports       & 8.76 km  & 4.6 (16) & 5/9 \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Vstupné údaje pre TOP 5 odporúčaní - Test 2}
\label{tab:data_test2}
\end{table}

Po normalizácii údajov (tabuľka \ref{tab:norm_test2}) vidíme, že zhoda v hlavnej kategórii ($C_{main}$) dosahuje u všetkých subjektov rovnakú hodnotu, čo pri vysokej váhe $w_1$ vedie k veľmi vyrovnaným výsledkom.

\begin{table}[H]
\centering
\small
\begin{tabular}{|c|l|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\textbf{\#} & \textbf{Event} & $C_{main}$ & $C_{sub}$ & $D$ & $R$ & $P$ & $B_{fav}$ \\
\hline
1 & Udalosť 5  & 0.500 & 0.125 & 0.428 & 0.98 & 0.563 & 1.0 \\
2 & Udalosť 15 & 0.500 & 0.125 & 0.460 & 0.86 & 0.056 & 1.0 \\
3 & Udalosť 7  & 0.500 & 0.125 & 0.390 & 0.84 & 0.087 & 1.0 \\
4 & Udalosť 4  & 0.500 & 0.125 & 0.387 & 0.98 & 0.667 & 0.0 \\
5 & Udalosť 1  & 0.500 & 0.125 & 0.533 & 0.92 & 0.556 & 0.0 \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Normalizované hodnoty - Test 2}
\label{tab:norm_test2}
\end{table}

Finálne skóre v tabuľke \ref{tab:vysledky_test2} potvrdzuje dominanciu kategórie. Udalosti, ktoré majú navyše priradený bonus za obľúbenú položku ($w_6 B$), získali signifikantný náskok pred ostatnými športovými podujatiami.

\begin{table}[H]
\centering
\small
\begin{tabular}{|c|l|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\textbf{\#} & \textbf{Event} & \textbf{Score} & $w_1 C$ & $w_2 C_s$ & $w_3 D$ & $w_4 R$ & $w_5 P$ & $w_6 B$ \\
\hline
1 & Udalosť 5  & 54.8\% & 30.0\% & 1.0\% & 3.4\% & 7.9\% & 4.5\% & 8.0\% \\
2 & Udalosť 15 & 50.1\% & 30.0\% & 1.0\% & 3.7\% & 6.9\% & 0.5\% & 8.0\% \\
3 & Udalosť 7  & 49.5\% & 30.0\% & 1.0\% & 3.1\% & 6.7\% & 0.7\% & 8.0\% \\
4 & Udalosť 4  & 47.3\% & 30.0\% & 1.0\% & 3.1\% & 7.9\% & 5.3\% & 0.0\% \\
5 & Udalosť 1  & 47.1\% & 30.0\% & 1.0\% & 4.3\% & 7.4\% & 4.4\% & 0.0\% \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Rozbor príspevkov k finálnemu skóre - Test 2}
\label{tab:vysledky_test2}
\end{table}

Vizualizácia rozdelenia skóre na obrázku nižšie jasne demonštruje, že hlavná kategória tvorí u všetkých odporúčaní najväčšiu časť výslednej hodnoty.

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=6cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 5 - 54.8\%},
    xmin=0, xmax=35, bar width=0.25cm,
]
\addplot coordinates {(30.0,Hl. kat.) (1.0,Podkat.) (3.4,Vzdialenosť) (7.9,Rating) (4.5,Popularita) (8.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=6cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 15 - 50.1\%},
    xmin=0, xmax=35, bar width=0.25cm,
]
\addplot coordinates {(30.0,Hl. kat.) (1.0,Podkat.) (3.7,Vzdialenosť) (6.9,Rating) (0.5,Popularita) (8.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\caption{Vizuálny rozbor skóre pre Test 2 (Udalosť 5 a 15)}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=6cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 7 - 49.5\%},
    xmin=0, xmax=35, bar width=0.25cm,
]
\addplot coordinates {(30.0,Hl. kat.) (1.0,Podkat.) (3.1,Vzdialenosť) (6.7,Rating) (0.7,Popularita) (8.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=6cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 4 - 47.3\%},
    xmin=0, xmax=35, bar width=0.25cm,
]
\addplot coordinates {(30.0,Hl. kat.) (1.0,Podkat.) (3.1,Vzdialenosť) (7.9,Rating) (5.3,Popularita) (0.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\caption{Vizuálny rozbor skóre pre Test 2 (Udalosť 7 a 4)}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=10cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok k skóre (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 1 - 47.1\%},
    xmin=0, xmax=35, bar width=0.4cm,
]
\addplot coordinates {(30.0,Hl. kat.) (1.0,Podkat.) (4.3,Vzdialenosť) (7.4,Rating) (4.4,Popularita) (0.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\caption{Vizuálny rozbor skóre pre Test 2 (Udalosť 1)}
\end{figure}


% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════════
\subsection{Test 3: Prioritizácia špecifickej podkategórie (Podkategória 60 \%)}
% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════════

Tretí scenár sa zameriava na situáciu, kedy má používateľ veľmi konkrétnu preferenciu v rámci danej oblasti, napríklad hľadá špecifický typ tréningu alebo vzdelávania. Váha faktora $w_2$ (Podkategória) bola navýšená na 60 \%, zatiaľ čo ostatné atribúty majú rovnomerný vplyv 8 \%, ako je znázornené v tabuľke \ref{tab:vahy_test3}.

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|l|c|}
\hline
\textbf{Faktor} & \textbf{Váha ($w_i$)} \\
\hline
Hlavná kategória ($w_1$) & 8.00\% \\
Podkategória ($w_2$) & 60.00\% \\
Vzdialenosť ($w_3$) & 8.00\% \\
Rating ($w_4$) & 8.00\% \\
Popularita ($w_5$) & 8.00\% \\
Obľúbený bonus ($w_6$) & 8.00\% \\
\hline
\textbf{Súčet} & \textbf{100\%} \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Nastavenie váh algoritmu pre Test 3}
\label{tab:vahy_test3}
\end{table}

Vstupné údaje v tabuľke \ref{tab:data_test3} ukazujú, že do výberu TOP 5 sa dostali udalosti z kategórií \textit{Sports} a \textit{Education}, ktoré najlepšie zodpovedajú hľadanej podkategórii.

\begin{table}[H]
\centering
\small
\begin{tabular}{|c|l|l|l|c|c|c|}
\hline
\textbf{\#} & \textbf{Názov udalosti} & \textbf{Kategória} & \textbf{Podkategória} & \textbf{Vzdial.} & \textbf{Rating} & \textbf{Popularita} \\
\hline
1 & Udalosť 5  & Sports    & Strength \& Cond. & 13.36 km & 4.9 (13) & 9/16 \\
2 & Udalosť 15 & Sports    & Strength \& Cond. & 11.73 km & 4.3 (17) & 4/71 \\
3 & Udalosť 7  & Sports    & Strength \& Cond. & 15.63 km & 4.2 (14) & 6/69 \\
4 & Udalosť 2  & Education & Osobný rozvoj     & 21.27 km & 4.2 (17) & 15/63 \\
5 & Udalosť 4  & Education & Osobný rozvoj     & 12.08 km & 4.3 (15) & 6/83 \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Vstupné údaje pre TOP 5 udalostí - Test 3}
\label{tab:data_test3}
\end{table}



Po procese normalizácie (tabuľka \ref{tab:norm_test3}) systém vypočítal príspevky jednotlivých faktorov k celkovému skóre. Všimnite si nárast vplyvu $w_2 C_s$ pri udalostiach 4 a 5.

\begin{table}[H]
\centering
\small
\begin{tabular}{|c|l|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\textbf{\#} & \textbf{Event} & $C_{main}$ & $C_{sub}$ & $D$ & $R$ & $P$ & $B_{fav}$ \\
\hline
1 & Udalosť 5  & 0.500 & 0.125 & 0.428 & 0.98 & 0.563 & 1.0 \\
2 & Udalosť 15 & 0.500 & 0.125 & 0.460 & 0.86 & 0.056 & 1.0 \\
3 & Udalosť 7  & 0.500 & 0.125 & 0.390 & 0.84 & 0.087 & 1.0 \\
4 & Udalosť 2  & 0.375 & 0.250 & 0.320 & 0.84 & 0.238 & 0.0 \\
5 & Udalosť 4  & 0.375 & 0.250 & 0.453 & 0.86 & 0.072 & 0.0 \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Normalizované hodnoty pred aplikáciou váh - Test 3}
\label{tab:norm_test3}
\end{table}

Výsledné hodnotenie (tabuľka \ref{tab:vysledky_test3}) dokumentuje, že pri takto nastavenom systéme dokáže silná zhoda v podkategórii konkurovať aj podujatiam s vyšším celkovým ratingom či bonusom za obľúbenosť.

\begin{table}[H]
\centering
\small
\begin{tabular}{|c|l|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\textbf{\#} & \textbf{Event} & \textbf{Score} & $w_1 C$ & $w_2 C_s$ & $w_3 D$ & $w_4 R$ & $w_5 P$ & $w_6 B$ \\
\hline
1 & Udalosť 5  & 35.3\% & 4.0\% & 7.5\%  & 3.4\% & 7.9\% & 4.5\% & 8.0\% \\
2 & Udalosť 15 & 30.6\% & 4.0\% & 7.5\%  & 3.7\% & 6.9\% & 0.5\% & 8.0\% \\
3 & Udalosť 7  & 30.0\% & 4.0\% & 7.5\%  & 3.1\% & 6.7\% & 0.7\% & 8.0\% \\
4 & Udalosť 2  & 29.2\% & 3.0\% & 15.0\% & 2.6\% & 6.7\% & 1.9\% & 0.0\% \\
5 & Udalosť 4  & 29.2\% & 3.0\% & 15.0\% & 3.6\% & 7.0\% & 0.6\% & 0.0\% \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Detailný rozbor príspevkov k finálnemu skóre - Test 3}
\label{tab:vysledky_test3}
\end{table}

Nasledujúce vizualizácie graficky potvrdzujú, že podkategória (druhý stĺpec zospodu) tvorí pri udalostiach 4 a 5 najvýraznejšiu zložku ich odporúčania.

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=6cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 5 - 35.3\%},
    xmin=0, xmax=20, bar width=0.25cm,
]
\addplot coordinates {(4.0,Hl. kat.) (7.5,Podkat.) (3.4,Vzdialenosť) (7.9,Rating) (4.5,Popularita) (8.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=6cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 15 - 30.6\%},
    xmin=0, xmax=20, bar width=0.25cm,
]
\addplot coordinates {(4.0,Hl. kat.) (7.5,Podkat.) (3.7,Vzdialenosť) (6.9,Rating) (0.5,Popularita) (8.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\caption{Breakdown skóre – Test 3, Udalosť 5 a 15}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=6cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 7 - 30.0\%},
    xmin=0, xmax=20, bar width=0.25cm,
]
\addplot coordinates {(4.0,Hl. kat.) (7.5,Podkat.) (3.1,Vzdialenosť) (6.7,Rating) (0.7,Popularita) (8.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=6cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 2 - 29.2\%},
    xmin=0, xmax=20, bar width=0.25cm,
]
\addplot coordinates {(3.0,Hl. kat.) (15.0,Podkat.) (2.6,Vzdialenosť) (6.7,Rating) (1.9,Popularita) (0.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\caption{Breakdown skóre – Test 3, Udalosť 7 a 2}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=10cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok k skóre (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 4 - 29.2\%},
    xmin=0, xmax=20, bar width=0.4cm,
]
\addplot coordinates {(3.0,Hl. kat.) (15.0,Podkat.) (3.6,Vzdialenosť) (7.0,Rating) (0.6,Popularita) (0.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\caption{Breakdown skóre - Test 3, Udalosť 4}
\end{figure}


% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════════
\subsection{Test 4: Prioritizácia geografickej dostupnosti (Vzdialenosť 60 \%)}
% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════════

Štvrtý testovací scenár simuluje správanie systému pre používateľa, ktorého primárnym kritériom je čo najlepšia dostupnosť podujatia. Váha faktora $w_3$ (Vzdialenosť) bola zvýšená na 60 \%, čo výrazne znevýhodňuje vzdialenejšie podujatia bez ohľadu na ich kvalitu či tematickú zhodu. Konfigurácia je v tabuľke \ref{tab:vahy_test4}.

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|l|c|}
\hline
\textbf{Faktor} & \textbf{Váha ($w_i$)} \\
\hline
Hlavná kategória ($w_1$) & 8.00\% \\
Podkategória ($w_2$) & 8.00\% \\
Vzdialenosť ($w_3$) & 60.00\% \\
Rating ($w_4$) & 8.00\% \\
Popularita ($w_5$) & 8.00\% \\
Obľúbený bonus ($w_6$) & 8.00\% \\
\hline
\textbf{Súčet} & \textbf{100\%} \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Konfigurácia váh pre Test 4}
\label{tab:vahy_test4}
\end{table}

Vstupný súbor dát (tabuľka \ref{tab:data_test4}) jasne ukazuje, že všetky odporúčané udalosti sa nachádzajú v tesnej blízkosti používateľa (do 3 km). Do výberu sa tak dostala aj kategória \textit{Family \& Kids}, ktorá v predchádzajúcich testoch absentovala.

\begin{table}[H]
\centering
\small
\begin{tabular}{|c|l|l|l|c|c|c|}
\hline
\textbf{\#} & \textbf{Názov udalosti} & \textbf{Kategória} & \textbf{Podkategória} & \textbf{Vzdial.} & \textbf{Rating} & \textbf{Popularita} \\
\hline
1 & Udalosť 2A & Education      & Jazykový kurz   & 1.37 km & 4.7 (10) & 5/7 \\
2 & Udalosť 5  & Education      & Vzdelávací kurz & 1.59 km & 4.4 (11) & 5/34 \\
3 & Udalosť 1  & Family \& Kids & Rodinná akcia   & 1.05 km & 4.7 (2)  & 6/99 \\
4 & Udalosť 8  & Sports         & Aquatic sports  & 2.54 km & 3.4 (4)  & 10/34 \\
5 & Udalosť 2B & Sports         & Gymnastics      & 2.84 km & 5.0 (3)  & 2/74 \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Vstupné údaje pre TOP 5 odporúčaní - Test 4}
\label{tab:data_test4}
\end{table}

V procese normalizácie (tabuľka \ref{tab:norm_test4}) dosahujú hodnoty $D$ (Vzdialenosť) u týchto udalostí maximálne úrovne, čo sa pri 60 \% váhe dramaticky prejavuje na celkovom výsledku.

\begin{table}[H]
\centering
\small
\begin{tabular}{|c|l|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\textbf{\#} & \textbf{Event} & $C_{main}$ & $C_{sub}$ & $D$ & $R$ & $P$ & $B_{fav}$ \\
\hline
1 & Udalosť 2A & 0.375 & 0.000 & 0.879 & 0.94 & 0.714 & 0.0 \\
2 & Udalosť 5  & 0.375 & 0.000 & 0.863 & 0.88 & 0.147 & 0.0 \\
3 & Udalosť 1  & 0.050 & 0.000 & 0.905 & 0.94 & 0.061 & 0.0 \\
4 & Udalosť 8  & 0.500 & 0.000 & 0.797 & 0.68 & 0.294 & 0.0 \\
5 & Udalosť 2B & 0.500 & 0.000 & 0.779 & 1.00 & 0.027 & 0.0 \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Normalizované hodnoty - Test 4}
\label{tab:norm_test4}
\end{table}

Detailný rozpis skóre v tabuľke \ref{tab:vysledky_test4} potvrdzuje, že faktor $w_3 D$ tvorí drvivú väčšinu (viac ako 45 \%) celkovej hodnoty skóre. Vďaka tomu môže byť udalosť s ratingom 3.4 (Udalosť 8) umiestnená vyššie ako kvalitnejšie, ale vzdialenejšie podujatia.

\begin{table}[H]
\centering
\small
\begin{tabular}{|c|l|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\textbf{\#} & \textbf{Event} & \textbf{Score} & $w_1 C$ & $w_2 C_s$ & $w_3 D$ & $w_4 R$ & $w_5 P$ & $w_6 B$ \\
\hline
1 & Udalosť 2A & 68.9\% & 3.0\% & 0.0\% & 52.8\% & 7.5\% & 5.7\% & 0.0\% \\
2 & Udalosť 5  & 63.0\% & 3.0\% & 0.0\% & 51.7\% & 7.1\% & 1.2\% & 0.0\% \\
3 & Udalosť 1  & 62.8\% & 0.4\% & 0.0\% & 54.3\% & 7.6\% & 0.5\% & 0.0\% \\
4 & Udalosť 8  & 59.6\% & 4.0\% & 0.0\% & 47.8\% & 5.5\% & 2.4\% & 0.0\% \\
5 & Udalosť 2B & 58.9\% & 4.0\% & 0.0\% & 46.7\% & 7.9\% & 0.2\% & 0.0\% \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Rozbor príspevkov k finálnemu skóre - Test 4}
\label{tab:vysledky_test4}
\end{table}

Nasledujúce grafy vizuálne ilustrujú totálnu dominanciu faktora vzdialenosti v tomto teste.

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=6cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 2A - 68.9\%},
    xmin=0, xmax=65, bar width=0.25cm,
]
\addplot coordinates {(3.0,Hl. kat.) (0.0,Podkat.) (52.8,Vzdialenosť) (7.5,Rating) (5.7,Popularita) (0.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=6cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 5 - 63.0\%},
    xmin=0, xmax=65, bar width=0.25cm,
]
\addplot coordinates {(3.0,Hl. kat.) (0.0,Podkat.) (51.7,Vzdialenosť) (7.1,Rating) (1.2,Popularita) (0.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\caption{Vizuálny rozbor skóre pre Test 4 (Udalosť 2A a 5)}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=6cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 1 - 62.8\%},
    xmin=0, xmax=65, bar width=0.25cm,
]
\addplot coordinates {(0.4,Hl. kat.) (0.0,Podkat.) (54.3,Vzdialenosť) (7.6,Rating) (0.5,Popularita) (0.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=6cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 8 - 59.6\%},
    xmin=0, xmax=65, bar width=0.25cm,
]
\addplot coordinates {(4.0,Hl. kat.) (0.0,Podkat.) (47.8,Vzdialenosť) (5.5,Rating) (2.4,Popularita) (0.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\caption{Vizuálny rozbor skóre pre Test 4 (Udalosť 1 a 8)}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=10cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok k skóre (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 2B - 58.9\%},
    xmin=0, xmax=65, bar width=0.4cm,
]
\addplot coordinates {(4.0,Hl. kat.) (0.0,Podkat.) (46.7,Vzdialenosť) (7.9,Rating) (0.2,Popularita) (0.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\caption{Vizuálny rozbor skóre pre Test 4 (Udalosť 2B)}
\end{figure}



% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════════
\subsection{Test 5: Prioritizácia používateľského hodnotenia (Rating 60 \%)}
% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════════

V piatom scenári sme sa zamerali na situáciu, kedy je pre používateľa prvoradým kritériom kvalita podujatia vyjadrená priemerným hodnotením ostatných účastníkov. Váha faktora $w_4$ (Rating) bola zvýšená na 60 \%, zatiaľ čo ostatné faktory boli rovnomerne potlačené na úroveň 8 \%, ako uvádza tabuľka \ref{tab:vahy_test5}.

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|l|c|}
\hline
\textbf{Faktor} & \textbf{Váha ($w_i$)} \\
\hline
Hlavná kategória ($w_1$) & 8.00\% \\
Podkategória ($w_2$) & 8.00\% \\
Vzdialenosť ($w_3$) & 8.00\% \\
Rating ($w_4$) & 60.00\% \\
Popularita ($w_5$) & 8.00\% \\
Obľúbený bonus ($w_6$) & 8.00\% \\
\hline
\textbf{Súčet} & \textbf{100\%} \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Konfigurácia váh pre Test 5}
\label{tab:vahy_test5}
\end{table}

V tabuľke \ref{tab:data_test5} sú uvedené základné parametre piatich najlepšie hodnotených podujatí. Je dôležité si všimnúť, že pri tejto konfigurácii už vzdialenosť (napr. 13 alebo 15 km) nehrá takú významnú rolu ako v predchádzajúcich testoch.

\begin{table}[H]
\centering
\small
\begin{tabular}{|c|l|l|l|c|c|c|}
\hline
\textbf{\#} & \textbf{Názov udalosti} & \textbf{Kategória} & \textbf{Podkategória} & \textbf{Vzdial.} & \textbf{Rating} & \textbf{Popularita} \\
\hline
1 & Udalosť 5  & Sports    & Strength \& Cond.   & 13.36 km & 4.9 (13) & 9/16 \\
2 & Udalosť 4A & Sports    & Team sports         & 15.80 km & 4.9 (1)  & 6/9 \\
3 & Udalosť 2A & Education & Jazykový kurz       & 1.37 km  & 4.7 (10) & 5/7 \\
4 & Udalosť 2B & Sports    & Gymnastics          & 2.84 km  & 5.0 (3)  & 2/74 \\
5 & Udalosť 3  & Sports    & Fitness \& Wellness & 3.73 km  & 4.9 (6)  & 9/96 \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Vstupné údaje pre TOP 5 odporúčaní - Test 5}
\label{tab:data_test5}
\end{table}

\subsubsection{Normalizované hodnoty (bez váh)}

Pred aplikáciou 60 \% váhy na rating systém prepočíta surové dáta na bezrozmerné koeficienty (tabuľka \ref{tab:norm_test5}). Všimnite si, že pri udalosti 4 dosahuje faktor $R$ (Rating) maximálnu hodnotu 1.000, čo zodpovedá čistému 5.0 hodnoteniu.

\begin{table}[H]
\centering
\small
\begin{tabular}{|c|l|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\textbf{\#} & \textbf{Event} & $C_{main}$ & $C_{sub}$ & $D$ & $R$ & $P$ & $B_{fav}$ \\
\hline
1 & Udalosť 5  & 0.500 & 0.125 & 0.428 & 0.98 & 0.563 & 1.0 \\
2 & Udalosť 4A & 0.500 & 0.125 & 0.387 & 0.98 & 0.667 & 0.0 \\
3 & Udalosť 2A & 0.375 & 0.000 & 0.879 & 0.94 & 0.714 & 0.0 \\
4 & Udalosť 2B & 0.500 & 0.000 & 0.779 & 1.00 & 0.027 & 0.0 \\
5 & Udalosť 3  & 0.500 & 0.125 & 0.728 & 0.98 & 0.094 & 0.0 \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Normalizované vstupné hodnoty - Test 5}
\label{tab:norm_test5}
\end{table}

Finálne vypočítané skóre (tabuľka \ref{tab:vysledky_test5}) jasne dominuje hodnota Ratingu. Aj pri udalosti 4, ktorá má len jedno hodnotenie (100 % úspešnosť), dokáže algoritmus správne identifikovať vysoký potenciál spokojnosti.

\begin{table}[H]
\centering
\small
\begin{tabular}{|c|l|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\textbf{\#} & \textbf{Event} & \textbf{Score} & $w_1 C$ & $w_2 C_s$ & $w_3 D$ & $w_4 R$ & $w_5 P$ & $w_6 B$ \\
\hline
1 & Udalosť 5  & 77.1\% & 4.0\% & 1.0\% & 3.4\% & 58.8\% & 4.5\% & 8.0\% \\
2 & Udalosť 4A & 69.1\% & 4.0\% & 1.0\% & 3.1\% & 58.8\% & 5.3\% & 0.0\% \\
3 & Udalosť 2A & 67.2\% & 3.0\% & 0.0\% & 7.0\% & 56.4\% & 5.7\% & 0.0\% \\
4 & Udalosť 2B & 66.8\% & 4.0\% & 0.0\% & 6.2\% & 60.0\% & 0.2\% & 0.0\% \\
5 & Udalosť 3  & 66.4\% & 4.0\% & 1.0\% & 5.8\% & 58.8\% & 0.8\% & 0.0\% \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Rozbor príspevkov k finálnemu skóre - Test 5}
\label{tab:vysledky_test5}
\end{table}

Vizuálna analýza na obrázkoch nižšie potvrdzuje, že faktor Ratingu (tretí stĺpec zospodu) tvorí pri každom podujatí dominantnú časť celkového výsledku.

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=6cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 5 - 77.1\%},
    xmin=0, xmax=65, bar width=0.25cm,
]
\addplot coordinates {(4.0,Hl. kat.) (1.0,Podkat.) (3.4,Vzdialenosť) (58.8,Rating) (4.5,Popularita) (8.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=6cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 4A - 69.1\%},
    xmin=0, xmax=65, bar width=0.25cm,
]
\addplot coordinates {(4.0,Hl. kat.) (1.0,Podkat.) (3.1,Vzdialenosť) (58.8,Rating) (5.3,Popularita) (0.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\caption{Vizuálny rozbor skóre pre Test 5 (Udalosť 5 a 4A)}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=6cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 2A - 67.2\%},
    xmin=0, xmax=65, bar width=0.25cm,
]
\addplot coordinates {(3.0,Hl. kat.) (0.0,Podkat.) (7.0,Vzdialenosť) (56.4,Rating) (5.7,Popularita) (0.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=6cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 2B - 66.8\%},
    xmin=0, xmax=65, bar width=0.25cm,
]
\addplot coordinates {(4.0,Hl. kat.) (0.0,Podkat.) (6.2,Vzdialenosť) (60.0,Rating) (0.2,Popularita) (0.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\caption{Vizuálny rozbor skóre pre Test 5 (Udalosť 2A and 2B)}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=10cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok k skóre (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 3 - 66.4\%},
    xmin=0, xmax=65, bar width=0.4cm,
]
\addplot coordinates {(4.0,Hl. kat.) (1.0,Podkat.) (5.8,Vzdialenosť) (58.8,Rating) (0.8,Popularita) (0.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\caption{Vizuálny rozbor skóre pre Test 5 (Udalosť 3)}
\end{figure}


% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════════
% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════════
\subsection{Test 6: Prioritizácia popularity a obsadenosti (Popularita 60 \%)}
% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════════

V šiestom scenári simulujeme správanie systému pre používateľa, ktorý vyhľadáva spoločensky exponované a populárne podujatia (tzv. "trending events"). Váha faktora $w_5$ (Popularita), ktorý je v systéme definovaný ako pomer prihlásených účastníkov k celkovej kapacite, bola nastavená na 60 \%. Ostatné váhy sú rovnomerne rozdelené po 8 \%, ako vidieť v tabuľke \ref{tab:vahy_test6}.

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|l|c|}
\hline
\textbf{Faktor} & \textbf{Váha ($w_i$)} \\
\hline
Hlavná kategória ($w_1$) & 8.00\% \\
Podkategória ($w_2$) & 8.00\% \\
Vzdialenosť ($w_3$) & 8.00\% \\
Rating ($w_4$) & 8.00\% \\
Popularita ($w_5$) & 60.00\% \\
Obľúbený bonus ($w_6$) & 8.00\% \\
\hline
\textbf{Súčet} & \textbf{100\%} \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Konfigurácia váh pre Test 6}
\label{tab:vahy_test6}
\end{table}

Vstupné údaje (tabuľka \ref{tab:data_test6}) ukazujú vysokú mieru naplnenia kapacity pri všetkých piatich udalostiach (napr. 5/7 pri Udalosti 2 alebo 12/15 pri Udalosti 11). To spôsobuje, že sa do výberu dostávajú podujatia z rôznych kategórií bez ohľadu na ich vzájomnú tematickú súvislosť.

\begin{table}[H]
\centering
\small
\begin{tabular}{|c|l|l|l|c|c|c|}
\hline
\textbf{\#} & \textbf{Názov udalosti} & \textbf{Kategória} & \textbf{Podkategória} & \textbf{Vzdial.} & \textbf{Rating} & \textbf{Popularita} \\
\hline
1 & Udalosť 2A & Education          & Jazykový kurz  & 1.37 km  & 4.7 (10) & 5/7 \\
2 & Udalosť 11 & Community \& Soc.  & Speed dating   & 9.18 km  & 4.2 (16) & 12/15 \\
3 & Udalosť 7  & Food \& Drinks     & Food festival  & 20.71 km & 3.9 (7)  & 9/11 \\
4 & Udalosť 5  & Sports             & Strength \& C. & 13.36 km & 4.9 (13) & 9/16 \\
5 & Udalosť 4B & Sports             & Team sports    & 15.80 km & 4.9 (1)  & 6/9 \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Vstupné údaje pre TOP 5 odporúčaní - Test 6}
\label{tab:data_test6}
\end{table}

Normalizované hodnoty (tabuľka \ref{tab:norm_test6}) potvrdzujú, že faktor $P$ (Popularita) dosahuje v tomto teste najvyššie relatívne hodnoty v porovnaní s ostatnými atribútmi.

\begin{table}[H]
\centering
\small
\begin{tabular}{|c|l|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\textbf{\#} & \textbf{Event} & $C_{main}$ & $C_{sub}$ & $D$ & $R$ & $P$ & $B_{fav}$ \\
\hline
1 & Udalosť 2A & 0.375 & 0.000 & 0.879 & 0.94 & 0.714 & 0.0 \\
2 & Udalosť 11 & 0.050 & 0.000 & 0.521 & 0.84 & 0.800 & 0.0 \\
3 & Udalosť 7  & 0.050 & 0.000 & 0.326 & 0.78 & 0.818 & 0.0 \\
4 & Udalosť 5  & 0.500 & 0.125 & 0.428 & 0.98 & 0.563 & 1.0 \\
5 & Udalosť 4B & 0.500 & 0.125 & 0.387 & 0.98 & 0.667 & 0.0 \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Normalizované hodnoty - Test 6}
\label{tab:norm_test6}
\end{table}



Výsledné skóre (tabuľka \ref{tab:vysledky_test6}) ukazuje, že Popularita ($w_5 P$) tvorí u najúspešnejšej udalosti takmer 43 \% z celkových 60,4 \%. Tento scenár demonštruje, že systém dokáže efektívne "vytiahnuť" akcie, o ktoré je v danej chvíli najväčší záujem.

\begin{table}[H]
\centering
\small
\begin{tabular}{|c|l|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\textbf{\#} & \textbf{Event} & \textbf{Score} & $w_1 C$ & $w_2 C_s$ & $w_3 D$ & $w_4 R$ & $w_5 P$ & $w_6 B$ \\
\hline
1 & Udalosť 2A & 60.4\% & 3.0\% & 0.0\% & 7.0\% & 7.5\% & 42.9\% & 0.0\% \\
2 & Udalosť 11 & 59.3\% & 0.4\% & 0.0\% & 4.2\% & 6.8\% & 48.0\% & 0.0\% \\
3 & Udalosť 7  & 58.3\% & 0.4\% & 0.0\% & 2.6\% & 6.2\% & 49.1\% & 0.0\% \\
4 & Udalosť 5  & 58.1\% & 4.0\% & 1.0\% & 3.4\% & 7.9\% & 33.8\% & 8.0\% \\
5 & Udalosť 4B & 56.0\% & 4.0\% & 1.0\% & 3.1\% & 7.9\% & 40.0\% & 0.0\% \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Rozbor príspevkov k finálnemu skóre - Test 6}
\label{tab:vysledky_test6}
\end{table}

Vizualizácia nižšie potvrdzuje dominanciu faktora popularity (stĺpec Popularita) u všetkých zobrazených udalostí.

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=6cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 2A - 60.4\%},
    xmin=0, xmax=55, bar width=0.25cm,
]
\addplot coordinates {(3.0,Hl. kat.) (0.0,Podkat.) (7.0,Vzdialenosť) (7.5,Rating) (42.9,Popularita) (0.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=6cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 11 - 59.3\%},
    xmin=0, xmax=55, bar width=0.25cm,
]
\addplot coordinates {(0.4,Hl. kat.) (0.0,Podkat.) (4.2,Vzdialenosť) (6.8,Rating) (48.0,Popularita) (0.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\caption{Vizuálny rozbor skóre pre Test 6 (Udalosť 2A a 11)}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=6cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 7 - 58.3\%},
    xmin=0, xmax=55, bar width=0.25cm,
]
\addplot coordinates {(0.4,Hl. kat.) (0.0,Podkat.) (2.6,Vzdialenosť) (6.2,Rating) (49.1,Popularita) (0.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=6cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 5 - 58.1\%},
    xmin=0, xmax=55, bar width=0.25cm,
]
\addplot coordinates {(4.0,Hl. kat.) (1.0,Podkat.) (3.4,Vzdialenosť) (7.9,Rating) (33.8,Popularita) (8.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\caption{Vizuálny rozbor skóre pre Test 6 (Udalosť 7 a 5)}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=10cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok k skóre (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 4B - 56.0\%},
    xmin=0, xmax=55, bar width=0.4cm,
]
\addplot coordinates {(4.0,Hl. kat.) (1.0,Podkat.) (3.1,Vzdialenosť) (7.9,Rating) (40.0,Popularita) (0.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\caption{Vizuálny rozbor skóre pre Test 6 (Udalosť 4B)}
\end{figure}

% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════════
\subsection{Test 7: Prioritizácia obľúbených položiek (Obľúbený bonus 60 \%)}
% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════════

Záverečný testovací scenár sa zameriava na personalizáciu prostredníctvom faktora $w_6$ (Obľúbený bonus). Tento atribút nadobúda hodnotu 1, ak udalosť organizuje subjekt, ktorého má používateľ v zozname obľúbených, inak je nulový. Nastavením váhy na 60 \% (tabuľka \ref{tab:vahy_test7}) simulujeme prostredie, kde systém prioritne doručuje obsah od overených organizátorov.

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|l|c|}
\hline
\textbf{Faktor} & \textbf{Váha ($w_i$)} \\
\hline
Hlavná kategória ($w_1$) & 8.00\% \\
Podkategória ($w_2$) & 8.00\% \\
Vzdialenosť ($w_3$) & 8.00\% \\
Rating ($w_4$) & 8.00\% \\
Popularita ($w_5$) & 8.00\% \\
Obľúbený bonus ($w_6$) & 60.00\% \\
\hline
\textbf{Súčet} & \textbf{100\%} \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Konfigurácia váh pre Test 7}
\label{tab:vahy_test7}
\end{table}

Vstupná množina dát (tabuľka \ref{tab:data_test7}) ukazuje, že prvé tri udalosti majú priradený bonus za obľúbeného organizátora. Hoci majú udalosti 4 a 5 v niektorých metrikách (napr. vzdialenosť alebo popularita) lepšie výsledky, absencia bonusu ich v konečnom poradí výrazne odsunula.

\begin{table}[H]
\centering
\small
\begin{tabular}{|c|l|l|l|c|c|c|}
\hline
\textbf{\#} & \textbf{Názov udalosti} & \textbf{Kategória} & \textbf{Podkategória} & \textbf{Vzdial.} & \textbf{Rating} & \textbf{Popularita} \\
\hline
1 & Udalosť 5  & Sports    & Strength \& Cond. & 13.36 km & 4.9 (13) & 9/16 \\
2 & Udalosť 15 & Sports    & Strength \& Cond. & 11.73 km & 4.3 (17) & 4/71 \\
3 & Udalosť 7  & Sports    & Strength \& Cond. & 15.63 km & 4.2 (14) & 6/69 \\
4 & Udalosť 2  & Education & Jazykový kurz     & 1.37 km  & 4.7 (10) & 5/7 \\
5 & Udalosť 4  & Sports    & Team sports       & 15.80 km & 4.9 (1)  & 6/9 \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Vstupné údaje pre TOP 5 odporúčaní - Test 7}
\label{tab:data_test7}
\end{table}



Normalizované hodnoty v tabuľke \ref{tab:norm_test7} jasne identifikujú prítomnosť binárneho bonusu $B_{fav}$ pre prvé tri položky.

\begin{table}[H]
\centering
\small
\begin{tabular}{|c|l|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\textbf{\#} & \textbf{Event} & $C_{main}$ & $C_{sub}$ & $D$ & $R$ & $P$ & $B_{fav}$ \\
\hline
1 & Udalosť 5  & 0.500 & 0.125 & 0.428 & 0.98 & 0.563 & 1.0 \\
2 & Udalosť 15 & 0.500 & 0.125 & 0.460 & 0.86 & 0.056 & 1.0 \\
3 & Udalosť 7  & 0.500 & 0.125 & 0.390 & 0.84 & 0.087 & 1.0 \\
4 & Udalosť 2  & 0.375 & 0.000 & 0.879 & 0.94 & 0.714 & 0.0 \\
5 & Udalosť 4  & 0.500 & 0.125 & 0.387 & 0.98 & 0.667 & 0.0 \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Normalizované hodnoty - Test 7}
\label{tab:norm_test7}
\end{table}

Výsledné skóre (tabuľka \ref{tab:vysledky_test7}) odhaľuje zásadný rozdiel v bodovom hodnotení. Zatiaľ čo udalosti s bonusom prekračujú hranicu 75 \%, najlepšia udalosť bez bonusu (Udalosť 2) dosahuje len 23,2 \%. Tento test potvrdzuje, že váha 60 \% pre binárny faktor pôsobí v algoritme ako dominantný prioritizačný filter.

\begin{table}[H]
\centering
\small
\begin{tabular}{|c|l|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\textbf{\#} & \textbf{Event} & \textbf{Score} & $w_1 C$ & $w_2 C_s$ & $w_3 D$ & $w_4 R$ & $w_5 P$ & $w_6 B$ \\
\hline
1 & Udalosť 5  & 80.8\% & 4.0\% & 1.0\% & 3.4\% & 7.9\% & 4.5\% & 60.0\% \\
2 & Udalosť 15 & 76.1\% & 4.0\% & 1.0\% & 3.7\% & 6.9\% & 0.5\% & 60.0\% \\
3 & Udalosť 7  & 75.5\% & 4.0\% & 1.0\% & 3.1\% & 6.7\% & 0.7\% & 60.0\% \\
4 & Udalosť 2  & 23.2\% & 3.0\% & 0.0\% & 7.0\% & 7.5\% & 5.7\% & 0.0\% \\
5 & Udalosť 4  & 21.3\% & 4.0\% & 1.0\% & 3.1\% & 7.9\% & 5.3\% & 0.0\% \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Rozbor príspevkov k finálnemu skóre - Test 7}
\label{tab:vysledky_test7}
\end{table}

Nasledujúce grafy vizualizujú tento priepastný rozdiel. Pri prvých troch udalostiach tvorí stĺpec "Bonus" drvivú väčšinu celkového skóre.

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=6cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 5 - 80.8\%},
    xmin=0, xmax=65, bar width=0.25cm,
]
\addplot coordinates {(4.0,Hl. kat.) (1.0,Podkat.) (3.4,Vzdialenosť) (7.9,Rating) (4.5,Popularita) (60.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=6cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 15 - 76.1\%},
    xmin=0, xmax=65, bar width=0.25cm,
]
\addplot coordinates {(4.0,Hl. kat.) (1.0,Podkat.) (3.7,Vzdialenosť) (6.9,Rating) (0.5,Popularita) (60.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\caption{Vizuálny rozbor skóre pre Test 7 (Udalosť 5 a 15)}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=6cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 7 - 75.5\%},
    xmin=0, xmax=65, bar width=0.25cm,
]
\addplot coordinates {(4.0,Hl. kat.) (1.0,Podkat.) (3.1,Vzdialenosť) (6.7,Rating) (0.7,Popularita) (60.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=6cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 2 - 23.2\%},
    xmin=0, xmax=65, bar width=0.25cm,
]
\addplot coordinates {(3.0,Hl. kat.) (0.0,Podkat.) (7.0,Vzdialenosť) (7.5,Rating) (5.7,Popularita) (0.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\caption{Vizuálny rozbor skóre pre Test 7 (Udalosť 7 a 2)}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xbar, width=10cm, height=5cm,
    xlabel={Príspevok k skóre (\%)},
    symbolic y coords={Bonus, Popularita, Rating, Vzdialenosť, Podkat., Hl. kat.},
    ytick=data, nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
    title={Udalosť 4 - 21.3\%},
    xmin=0, xmax=65, bar width=0.4cm,
]
\addplot coordinates {(4.0,Hl. kat.) (1.0,Podkat.) (3.1,Vzdialenosť) (7.9,Rating) (5.3,Popularita) (0.0,Bonus)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\caption{Vizuálny rozbor skóre pre Test 7 (Udalosť 4)}
\end{figure}
