\documentclass[12pt,a4paper]{article}

% --- Nevyhnutné balíky ---
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[slovak]{babel}
\usepackage{float}
\usepackage{geometry}
\geometry{margin=2cm}

% --- Balíky pre tabuľky (TOTO CHÝBALO) ---
\usepackage{tabularx}
\usepackage{ltablex} % Umožňuje tabularx prechádzať na viac strán
\usepackage{booktabs} % Pre príkazy \toprule, \midrule, \bottomrule
\usepackage{ragged2e} % Pre lepšie zarovnanie textu v bunkách

\begin{document}

\section*{Príloha: Zoznam manuálnych testovacích scenárov}

\hbadness=10000 
\keepXColumns % Príkaz pre ltablex, aby stĺpce X fungovali správne pri rozdelení strán

% Nastavenie písma pre celú tabuľku na menšie, aby sa ušetrilo miesto
\footnotesize
\setlength{\tabcolsep}{4pt} % Zmenšenie medzier medzi stĺpcami

\begin{tabularx}{\textwidth}{@{} l >{\RaggedRight}p{2.5cm} >{\RaggedRight}p{3cm} >{\RaggedRight}p{2.5cm} >{\RaggedRight}X @{} }
\caption{Zoznam manuálnych testovacích scenárov} \label{tab:manual_tests} \\
\toprule
\textbf{ID} & \textbf{Scenár} & \textbf{Kroky} & \textbf{Vstup} & \textbf{Očakávaný výsledok} \\ \midrule
\endfirsthead

\toprule
\textbf{ID} & \textbf{Scenár} & \textbf{Kroky} & \textbf{Vstup} & \textbf{Očakávaný výsledok} \\ \midrule
\endhead

\midrule
\multicolumn{5}{r@{}}{Pokračuje na ďalšej strane...} \\
\endfoot

\bottomrule
\endlastfoot

T01 & Registrácia — platné údaje & Otvoriť apku $\rightarrow$ Register & Platný email, heslo 6+ znakov & Odoslanie verifikácie, presmerovanie na Landing. \\ \midrule
T02 & Registrácia — slabé heslo & Register & Heslo 3 znaky & Chybová hláška o dĺžke hesla. \\ \midrule
T03 & Registrácia — existujúci email & Register & Email v databáze & Chybová hláška o duplicitnom účte. \\ \midrule
T04 & Prihlásenie — neoverený email & Login & Neoverený email & Hláška o nutnosti overiť email. \\ \midrule
T05 & Prihlásenie — správne údaje & Login & Správne údaje & Presmerovanie na mapu. \\ \midrule
T06 & Prihlásenie — zlé heslo & Login & Nesprávne heslo & Chybová hláška. \\ \midrule
T07 & Google prihlásenie & Continue with Google & Výber účtu & Presmerovanie na mapu. \\ \midrule
T08 & Reset hesla & Forgot password & Platný email & Info o odoslaní resetovacieho emailu. \\ \midrule
T09 & Vytvorenie eventu & Mapa $\rightarrow$ FAB $\rightarrow$ pin & Vyplnené polia & Nový marker na mape. \\ \midrule
T10 & Súkromný event & Visibility: private & Heslo k eventu & Event viditeľný len po zadaní hesla. \\ \midrule
T11 & Pripojenie cez heslo & Pripojiť sa cez heslo & Správne heslo & Úspešné pridanie do eventu. \\ \midrule
T12 & Pridanie sa na event & EventDetail $\rightarrow$ Pridať sa & Verejný event & Meno v zozname účastníkov. \\ \midrule
T13 & Plný event & EventDetail $\rightarrow$ Pridať sa & Kapacita naplnená & Zobrazenie pozície v poradovníku. \\ \midrule
T14 & Odhlásenie včas & EventDetail $\rightarrow$ Odhlásiť & Pred deadlinom & Odhlásenie bez varovania. \\ \midrule
T15 & Odhlásenie po termíne & EventDetail $\rightarrow$ Odhlásiť & Po deadline & Varovný dialóg o penalizácii. \\ \midrule
T16 & No-show varovanie & Automaticky & 2 no-show / 30 dní & Toast varovanie (2/3). \\ \midrule
T17 & Zablokovanie účtu (no-show) & Automaticky & 3 no-show / 30 dní & Odhlásenie a blokácia účtu. \\ \midrule
T18 & QR check-in (tvorca) & Účastníci $\rightarrow$ QR ikona & --- & Zobrazenie unikátneho QR kódu. \\ \midrule
T19 & QR check-in (hosť) & Scan ikona & Scan QR kódu & Badge „Prítomný" pri mene. \\ \midrule
T20 & Manuálny check-in & Účastníci $\rightarrow$ toggle & Klik na meno & Zmena stavu na prítomný. \\ \midrule
T21 & Chat v evente & Tab Chat & Odoslanie správy & Okamžité zobrazenie správy. \\ \midrule
T22 & Chat (neúčastník) & Tab Chat & Nie je účastník & Blokovanie písania správ. \\ \midrule
T23 & Pozvánka emailom & Pozvať $\rightarrow$ email & Registrovaný email & Pozvánka v sekcii používateľa. \\ \midrule
T24 & Prijatie pozvánky & Drawer $\rightarrow$ Pozvánky & Klik na „Prijať" & Zaradenie medzi účastníkov. \\ \midrule
T25 & Nahlásenie eventu & Ikona vlajky & Výber dôvodu & Potvrdenie o nahlásení. \\ \midrule
T26 & Nahlásenie užívateľa & Profil $\rightarrow$ vlajka & Výber dôvodu & Potvrdenie o nahlásení. \\ \midrule
T27 & Odporúčania & Drawer $\rightarrow$ Odporúčané & --- & Zoznam zoradený podľa AI. \\ \midrule
T28 & Filter na mape & Filter ikona & Kategória: Šport & Zobrazenie len športových eventov. \\ \midrule
T29 & Notifikácie & Nastavenia & Výber času & Uloženie preferencií. \\ \midrule
T30 & Odhlásenie & Drawer $\rightarrow$ Odhlásiť & Potvrdenie & Presmerovanie na Landing page. \\ \midrule
T31 & Povinné polia & Uložiť event & Prázdny formulár & Toast s chybovou hláškou. \\ \midrule
T32 & Chýbajúci dátum & Uložiť event & Bez dátumu & Výzva na výber dátumu a času. \\ \midrule
T33 & Chýbajúca kategória & Uložiť event & Bez kategórie & Výzva na výber kategórie. \\ \midrule
T34 & Chýbajúca podkategória & Uložiť event & Bez podkategórie & Výzva na výber podkategórie. \\ \midrule
T35 & Dátum v minulosti & Výber dátumu & Včerajší deň & Deň nie je možné vybrať. \\ \midrule
T36 & Zadanie adresy & Pole Miesto & „Hlavné nám" & Autocomplete návrhy. \\ \midrule
T37 & Nahratie fotky & Pridať fotky & Výber z galérie & Zobrazenie náhľadu. \\ \midrule
T38 & Filter — podľa názvu & Filter $\rightarrow$ Názov & „jazz" & Zobrazenie relevantných eventov. \\ \midrule
T39 & Filter — podľa kategórie & Filter $\rightarrow$ Kategória & „Šport" & Zobrazia sa len Šport eventy. \\ \midrule
T40 & Filter — podkategória & Filter $\rightarrow$ Podkategória & Konkrétna voľba & Zobrazenie podľa podkategórie. \\ \midrule
T41 & Filter — max. cena & Filter $\rightarrow$ Max. cena & „10" & Eventy nad 10€ zmiznú. \\ \midrule
T42 & Filter — vzdialenosť & Filter $\rightarrow$ Okruh & 5 km & Zobrazia sa eventy do 5 km. \\ \midrule
T43 & Filter — dátum & Filter $\rightarrow$ Dátum od & Konkrétny deň & Eventy od daného dátumu. \\ \midrule
T44 & Soft ban užívateľa & 3x nahlásenie profilu & Rôzni užívatelia & Dočasné obmedzenie funkcií účtu. \\ \midrule
T45 & Odstránenie eventu & 3x nahlásenie eventu & Rôzni užívatelia & Automatické stiahnutie eventu z mapy. \\ \midrule
T46 & Duplicitné meno & Registrácia & Existujúce meno & Chybová hláška o duplicitnom mene. \\
\end{tabularx}

\end{document}