\section{Unit testy}

\subsection{Charakteristika unit testov}
Unit testy sú automatizované testy, ktoré overujú správnosť izolovaných častí kódu — konkrétnych funkcií alebo tried — bez závislosti na externých systémoch, ako sú Firebase, Google Maps alebo používateľské rozhranie. Každý test funguje na overenom princípe:

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Arrange:} Príprava vstupných dát a stavu.
    \item \textbf{Act:} Vykonanie testovanej funkcie.
    \item \textbf{Assert:} Porovnanie výsledku s očakávanou hodnotou.
\end{enumerate}

Ak sa výsledok zhoduje s očakávaním, test je vyhodnotený ako \textbf{PASSED}. V opačnom prípade zlyhá (\textbf{FAILED}) a poskytne informáciu o mieste a príčine chyby.

\subsection{Umiestnenie a spustenie testov}
Všetky unit testy sú centralizované v súbore:
\texttt{app/src/test/java/com/example/diplomovka\_kotlin/ExampleUnitTest.kt}

\paragraph{Spustenie testov}
Testy sa spúšťajú prostredníctvom terminálu z koreňového adresára projektu pomocou Gradle wrappera:
\begin{verbatim}
JAVA_HOME="C:/Program Files/Android/Android Studio/jbr" ./gradlew testDebugUnitTest
\end{verbatim}

Po úspešnej analýze systém vygeneruje detailnú HTML správu v adresári:
\texttt{app/build/reports/tests/testDebugUnitTest/index.html}

\subsection{Pomocná funkcia testEvent}
Pre optimalizáciu kódu a elimináciu redundancie pri vytváraní testovacích objektov bola implementovaná pomocná funkcia \texttt{testEvent()}. Táto funkcia obsahuje predvolené hodnoty pre všetky povinné parametre triedy \texttt{Event}, čo umožňuje v jednotlivých testoch definovať len tie atribúty, ktoré sú pre daný scenár relevantné.

\subsection{Popis testovacích skupín}

\subsubsection{Skupina 1: NoShowCountTest}
Zameriava sa na funkciu \texttt{UserProfile.recentNoShowCount()}, ktorá počíta neúčasti používateľa za posledných 30 dní. Táto logika je kritická pre správne fungovanie penalizačného systému (ban po 3 neúčastiach).

\begin{table}[H]
    \centering
    \caption{Prehľad testov pre NoShowCount}
    \begin{tabular}{|p{4.5cm}|p{4cm}|c|p{3.5cm}|}
        \hline
        \textbf{Názov testu} & \textbf{Vstup (noShowTimestamps)} & \textbf{Očak.} & \textbf{Účel} \\ \hline
        no timestamps returns zero & prázdny zoznam & 0 & Overenie nového užívateľa. \\ \hline
        two recent no-shows & \texttt{listOf(now-1s, now-2s)} & 2 & Základné počítanie. \\ \hline
        older than 30 days ignored & \texttt{listOf(now - 31 dní)} & 0 & Overenie časového limitu. \\ \hline
        mix of old and recent & \texttt{listOf(31d, 1s, 2s)} & 2 & Filtrovanie starých záznamov. \\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}

\subsubsection{Skupina 2: CancelDeadlineTest}
Overuje funkciu \texttt{Event.isPastCancelDeadline()}, ktorá určuje, či používateľ ešte môže zrušiť svoju účasť bez penalizácie.

\begin{table}[H]
    \centering
    \caption{Prehľad testov pre zrušenie účasti}
    \begin{tabular}{|p{4.5cm}|p{4cm}|c|p{3.5cm}|}
        \hline
        \textbf{Scenár} & \textbf{Parametre} & \textbf{Výsledok} & \textbf{Logika} \\ \hline
        checkInType "none" & akýkoľvek čas & \texttt{false} & Bez check-inu niet postihu. \\ \hline
        deadline set to 0 & akýkoľvek čas & \texttt{false} & Možnosť zrušiť kedykoľvek. \\ \hline
        past deadline & Event o 1h, deadline 3h & \texttt{true} & Odhlásenie po termíne. \\ \hline
        before deadline & Event o 10h, deadline 2h & \texttt{false} & Bezpečné odhlásenie. \\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}

\subsubsection{Skupina 3: EventFilterTest}
Testuje \texttt{EventFilterService}, ktorý filtruje zoznam podujatí na základe užívateľských preferencií. Pre účely testu sú definované 4 vzorové podujatia (Jazz, Futbal, Yoga, Tech).

\begin{itemize}
    \item \textbf{Filter by name:} Overuje, že vyhľadávanie je \textit{case-insensitive} (napr. "jazz" nájde "Jazz Evening").
    \item \textbf{Filter by category:} Overuje správnosť zaradenia do kategórií (napr. "Sport" vráti Futbal aj Yogu).
    \item \textbf{Filter by maxPrice:} Testuje numerické porovnávanie cien (napr. do 5€ neukáže konferenciu za 20€).
\end{itemize}

\subsubsection{Skupina 4: ActiveEventsTest}
Overuje logiku v \texttt{AppViewModel}, ktorá filtruje aktívne podujatia pre zobrazenie na mape.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Past event:} Podujatie, ktoré už začalo/skončilo, sa nesmie vrátiť.
    \item \textbf{Future event:} Budúce podujatia sa musia vrátiť v zozname.
    \item \textbf{No date event:} Špeciálne podujatia bez dátumu sú považované za trvalo aktívne.
\end{itemize}

\subsubsection{Skupina 5: RecommendationEngineTest}
Testuje komplexný algoritmus triedy \texttt{RecommendationEngine}, ktorý zoraďuje podujatia podľa relevancie.

\begin{table}[H]
    \centering
    \caption{Logika odporúčacieho algoritmu}
    \begin{tabular}{|p{5cm}|p{8cm}|}
        \hline
        \textbf{Testovaný faktor} & \textbf{Očakávané správanie} \\ \hline
        \textbf{Vzdialenosť (Distance)} & Bližšie podujatie musí mať vyšší rank ako vzdialené. \\ \hline
        \textbf{Navštívené (Visited)} & Podujatia v zozname \texttt{visitedEventIds} sú z výsledkov vylúčené. \\ \hline
        \textbf{Vlastné (Ownership)} & Podujatia vytvorené aktuálnym používateľom sa mu neodporúčajú. \\ \hline
        \textbf{Minulosť (Recency)} & Ukončené podujatia sa do odporúčaní nedostanú. \\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}

\subsection{Súhrnný výsledok testovania}
Celkovo bolo vykonaných \textbf{24 unit testov}. 

\begin{quote}
    \texttt{BUILD SUCCESSFUL} \\
    \texttt{24 tests completed, 0 failed}
\end{quote}

Úspešné absolvovanie všetkých testov potvrdilo stabilitu a správnosť kľúčovej biznis logiky aplikácie Joinly, najmä v oblastiach penalizácie používateľov, filtrovania obsahu a personalizovaných odporúčaní.

%\usepackage{float}
%\usepackage{array}