


\subsection{Základné pojmy}
V tejto kapitole sa zameriame na všeobecné pojmy a technológie, ktoré sú kľúčové pre správne pochopenie problematiky vývoja mobilných aplikácií a implementácie odporúčacích systémov. Cieľom je poskytnúť čitateľovi pevný základ, na ktorom bude možné stavať v ďalších častiach práce.

\subsection{Architektúra a komunikácia v distribuovaných systémoch}
Základom modernej sieťovej komunikácie je efektívne rozdelenie úloh medzi jednotlivé uzly v sieti. Tento prístup umožňuje lepšiu správu zdrojov a vysokú škálovateľnosť aplikácií.

\subsubsection{Klient-server architektúra}
Architektúra klient-server predstavuje systém, ktorý vykonáva funkcie klienta aj servera s cieľom podporiť zdieľanie informácií medzi nimi. Tento model umožňuje viacerým používateľom pristupovať k rovnakej databáze v rovnakom čase, pričom databáza slúži na ukladanie veľkého množstva informácií \cite{sulyman2014}.
(Zdroj: \url{https://www.researchgate.net/profile/Shakirat-Sulyman/publication/271295146_Client-Server_Model/links/5864e11308ae8fce490c1b01/Client-Server-Model.pdf})

\begin{itemize}
    \item \textbf{Server:} Predstavuje počítač alebo softvérový systém, ktorý poskytuje dáta, zdroje alebo služby iným počítačom v sieti, ktoré označujeme ako klienti. \\ (Zdroj: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Server_(computing)})
    \item \textbf{Klient:} Ide o kus počítačového hardvéru alebo softvéru, ktorý pristupuje k službe sprístupnenej serverom v rámci modelu klient-server v počítačových sieťach. \\ (Zdroj: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Client_(computing)})
\end{itemize}

\subsubsection{Komunikačné rozhrania a protokoly (REST API a HTTP)}
Na to, aby si klient a server v distribuovanom systéme rozumeli, potrebujú spoločný komunikačný štýl a protokol. V súčasnosti je najrozšírenejším štandardom rozhranie \foreignlanguage{english}{Representational State Transfer} (REST API). Ide o aplikačné programové rozhranie, ktoré vyhovuje princípom architektonického štýlu REST. Jeho podstata spočíva v práci so zdrojmi, ktorými môže byť akákoľvek informácia, napríklad používateľ, produkt alebo dokument \cite{google_cloud_rest}.

Celý proces komunikácie prebieha v dvoch základných krokoch:
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Klient odošle požiadavku:} Mobilná aplikácia iniciuje požiadavku na vykonanie akcie smerom k API. Táto požiadavka obsahuje metódu HTTP, hlavičky s metadátami a prípadne telo s dátami.
    \item \textbf{Server spracuje požiadavku:} Server prijme a overí požiadavku (autentifikácia a autorizácia). Následne ju spracuje, čo môže zahŕňať načítanie dát z databázy alebo vytvorenie nového zdroja. \\ (Zdroj: \url{https://cloud.google.com/discover/what-is-rest-api})
\end{enumerate}

Samotným nosným médiom pre túto komunikáciu je protokol \foreignlanguage{english}{Hypertext Transfer Protocol} (HTTP). Ide o základný aplikačný protokol, ktorý umožňuje komunikáciu a prenos dát v prostredí celosvetovej siete. V architektúre klient-server funguje ako „jazyk“, ktorým sa tieto dve strany dorozumievajú. \\ (Zdroj: \url{https://gemini.google.com/app/6ed6e44697b48104} -- konzultácia 29.03.2026)

\subsubsection{Cloudové riešenia a služby}
Cloud môžeme prirovnať k virtuálnemu priestoru, prostredníctvom ktorého používatelia vytvárajú, zdieľajú a narábajú s obrovským množstvom informácií rôzneho typu. Ide o výpočtové zdroje dostupné na vyžiadanie (\foreignlanguage{english}{on-demand}), ku ktorým má používateľ prístup cez internet \cite{eset_cloud}.

Dáta sa ukladajú na cloudové servery umiestnené v dátových centrách po celom svete a sú plne riadené ich poskytovateľom. Za poplatok môže zákazník na týchto serveroch prevádzkovať svoj softvér, využívať ich výpočtový výkon či úložisko na ukladanie vlastných dát. \\ (Zdroj: \url{https://bezpecnenanete.eset.com/sk/it-bezpecnost/co-je-to-cloud-a-ako-funguje/})

\subsection{Správa a ukladanie dát}
Databáza funguje ako digitálne úložisko, ktoré organizuje dáta potrebné pre chod aplikácie. Podľa spôsobu ukladania a výkonu ich najčastejšie delíme na:

\subsubsection{Relačné databázy (SQL)}
Dáta sú v tomto modeli organizované do \textbf{tabuliek} s riadkami a stĺpcami. Medzi najpoužívanejšie systémy podľa portálu Webglobe \cite{webglobe_databaza} patria:
\begin{itemize}
    \item \textbf{MySQL:} Jednoduchá a rýchla databáza, hojne využívaná pri menších až stredne veľkých aplikáciách.
    \item \textbf{MariaDB:} Ponúka vyšší výkon a rozšírené funkcie, je vhodná aj pre náročnejšie aplikácie.
    \item \textbf{PostgreSQL:} Výkonná a robustná databáza s pokročilými funkciami, ideálna pre veľké a zložité aplikácie.
\end{itemize}

(Zdroj: \url{https://www.webglobe.sk/poradna/co-je-databaza})

\subsubsection{Nerelačné databázy (NoSQL)}
Na rozdiel od tabuliek ukladajú dáta flexibilne, najčastejšie ako \textbf{dokumenty}. Tento typ (napr. Firebase Firestore) je kľúčový pre moderné mobilné aplikácie, pretože umožňuje meniť štruktúru dát „za pochodu“ bez nutnosti reštartovania systému \cite{aws_nosql}.
\\ 
(Zdroj: \url{https://aws.amazon.com/nosql/})

\subsubsection{Real-time databázy}
Špeciálny typ databázy, ktorý \textbf{okamžite synchronizuje zmeny} medzi serverom a všetkými pripojenými používateľmi bez nutnosti obnovovania aplikácie. Je to základ pre funkcie ako chaty alebo živé aktualizácie obsahu \cite{firebase_db}.
\\ (Zdroj: \url{https://firebase.google.com/docs/database})




\subsubsection{Autentifikácia}
Autentifikácia je proces overenia používateľa (overenia jeho identity), teda zistenie, o koho ide. Môže sa to overiť podľa kombinácie mena a hesla, biometrie (napr. otlačku prsta alebo rozpoznania hlasu), alebo iným zariadením. 

https://sk.wikipedia.org/wiki/Autentifik%C3%A1cia

\subsubsection{Faktory a metódy autentifikácie}
V informatike delíme spôsoby overenia používateľa do troch základných kategórií podľa toho, na čom sú založené:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Znalostný faktor:} Niečo, čo používateľ pozná (napr. heslo, PIN).
    \item \textbf{Faktor vlastníctva:} Niečo, čo používateľ má (napr. smartfón, bezpečnostný token).
    \item \textbf{Dedičný faktor:} Niečo, čím používateľ je (biometria – odtlačok prsta, sken tváre).
\end{itemize}

Pre dosiahnutie vysokej bezpečnosti sa odporúča \textbf{viacfaktorové overenie} (MFA), ktoré kombinuje aspoň dva z vyššie uvedených faktorov. V mobilných zariadeniach sa čoraz častejšie využíva aj tzv. \textbf{kontinuálne overovanie}, ktoré neustále monitoruje identitu používateľa na základe biometrie správania (napr. štýl písania alebo dynamika dotyku). 

\subsubsection{Digitálna autentifikácia a bezpečnosť}
Proces digitálneho overovania pozostáva z prihlásenia (vytvorenie poverení) a samotnej autentifikácie (predloženie dôkazu identity, napr. tokenu). Pri sieťovej komunikácii je kľúčové chrániť tento proces pred útokmi typu \textit{Man-in-the-Middle} (MITM), kedy sa útočník snaží zachytiť prenášané údaje. 
\\ (Zdroj: \url{https://sk.wikipedia.org/wiki/Autentifikácia})

\subsubsection{Autorizácia}

Autorizácia je proces overenia oprávnení pre danú úlohu, teda či autentifikovaný používateľ (systém) má oprávnenie vykonať úlohu, o ktorú žiada (napr. vstúpiť do systému alebo vykonať platobnú operáciu).
\subsubsection{Mechanizmus trvalého prihlásenia (Token-based Authentication)}
V moderných mobilných aplikáciách je žiaduce, aby používateľ nebol nútený zadávať prihlasovacie údaje pri každom otvorení aplikácie. Tento proces sa nazýva \textit{perzistentná autentifikácia} a je realizovaný pomocou systému dvoch typov tokenov (bezpečnostných kľúčov):

\begin{itemize}
    \item \textbf{Access Token (Prístupový kľúč):} Krátkodobý token (platnosť zvyčajne 60 minút), ktorý mobilná aplikácia pripája ku každej požiadavke na server. Slúži ako dôkaz, že používateľ je momentálne overený.
    \item \textbf{Refresh Token (Obnovovací kľúč):} Dlhodobý token uložený v šifrovanej pamäti zariadenia. Jeho jedinou úlohou je vyžiadať si nový \textit{Access Token} v prípade, že pôvodný vypršal.
\end{itemize}

Tento cyklus prebieha na pozadí bez zásahu používateľa (tzv. \textit{Silent Re-authentication}). Ak je \textit{Refresh Token} stále platný, aplikácia automaticky obnoví reláciu, čím zabezpečí plynulý používateľský zážitok pri zachovaní vysokej bezpečnosti, keďže samotné heslo sa sieťou prenáša iba raz – pri prvotnom prihlásení.
\\ (Zdroj: \url{https://auth0.com/docs/secure/tokens/refresh-tokens})



\subsection{Vývoj mobilných aplikácií}

\subsubsection{Mobilná aplikácia}
Mobilná aplikácia je softvérová aplikácia vytvorená špecificky pre smartfóny, tablety alebo iné mobilné zariadenia, ktorá si vyžaduje inštaláciu, čím sa líši od bežného webu. V prvom rade vďaka nim dokážeme rozlíšiť smartfón od bežného telefónu.
\\ (Zdroj: \url{https://www.eliteml.sk/blog/mobilne-aplikacie-v-skratke/})

\subsubsection{Programovacie jazyky}
Programovací jazyk obsahuje inštrukcie vytvorené programátormi, ktoré riadia počítač pri vykonávaní konkrétnych úloh. Tieto inštrukcie, bežne vnímané ako komplexný kód, dodržiavajú odlišnú syntax špecifickú pre každý programovací jazyk a slúžia ako nevyhnutné nástroje pre vývoj softvéru a rôzne výpočtové úlohy.
\\ (Zdroj: \url{https://codelabsacademy.com/sk/blog/what-is-a-programming-language})

\subsubsection{Softvérové frameworky}
Framework je softvérová platforma alebo sada nástrojov, ktorá poskytuje štruktúru a základné funkcionality pre vývoj softvéru. Frameworky uľahčujú vývoj aplikácií tým, že poskytujú preddefinovanú štruktúru, architektúru a sadu nástrojov, ktoré zjednodušujú a urýchľujú proces vývoja.
\\ (Zdroj: \url{https://coderama.com/slovnik/framework})

\subsubsection{Vývojové prostredia a proces spracovania kódu}
Na písanie a správu programovacieho kódu využívajú vývojári špecializované softvérové nástroje, ktoré označujeme ako \textbf{IDE} (\textit{Integrated Development Environment} – Integrované vývojové prostredie). Tieto nástroje siahajú od jednoduchých textových editorov s podporou syntaxe až po komplexné systémy, ktoré obsahujú:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Editor kódu:} Miesto na samotný zápis inštrukcií s funkciami ako automatické dopĺňanie kódu.
    \item \textbf{Debugger:} Nástroj na vyhľadávanie a opravu logických chýb v programe.
    \item \textbf{Kompilátor / Interpret:} Špeciálny program, ktorý transformuje (kompiluje) kód napísaný programátorom do binárnej podoby (strojového kódu), ktorej rozumie hardvér mobilného zariadenia alebo procesor.
\end{itemize}

Medzi najpoužívanejšie prostredia pre mobilný vývoj patria napríklad \textbf{Android Studio}, \textbf{Visual Studio Code} (populárne pre frameworky ako React Native alebo Flutter) či \textbf{Xcode} pre platformu iOS. Výber konkrétneho prostredia často závisí od zvoleného programovacieho jazyka a cieľovej platformy.
\\ (Zdroj: \url{https://it-slovnik.cz/pojem/ide-integrovane-vyvojove-prostredi})
%geminy 29.03.2026 8.27 napis mi nieco o prostredi 



\subsubsection{Prístupy k vývoju mobilných aplikácií}
Podľa spoločnosti IBM možno proces vývoja mobilných aplikácií definovať ako tvorbu softvéru navrhnutého špecificky pre mobilné koncové zariadenia, pričom kľúčovým rozhodnutím je technológia implementácie. V súčasnosti sa vývojári rozhodujú primárne medzi natívnym a multiplatformovým prístupom \cite{pullur_medium_2025}:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Natívne aplikácie:} Sú vyvíjané priamo pre konkrétnu platformu (Android, iOS) pomocou dedikovaných nástrojov. Ponúkajú najvyšší výkon a neobmedzený prístup k hardvéru.
    \item \textbf{Webové mobilné aplikácie:} Ide o responzívne webové stránky využívajúce technológie HTML5, CSS a JavaScript. Modernou formou sú tzv. \textit{Progressive Web Apps} (PWA).
    \item \textbf{Hybridné aplikácie:} Kombinujú predchádzajúce prístupy. Jadro aplikácie je písané vo webových technológiách, ktoré sú následne "zabalené" do natívneho kontajnera.
\end{itemize} 
(Zdroj: \url{https://opac.crzp.sk/?fn=detailBiblioFormChildO1BU&sid=9A7D98113A4E7D6F09AF71A0EB46&seo=CRZP-detail-kniha})



\subsubsection{Technické obmedzenia a optimalizácia výkonu}
Vývoj pre mobilné platformy vyžaduje špecifický prístup k správe prostriedkov, ktoré sú v porovnaní s desktopovými systémami limitované:

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Energetická a systémová efektivita:} Natívne aplikácie vykazujú vyššiu energetickú efektivitu, čo je kľúčové pri aplikáciách využívajúcich lokalizačné služby (GPS) \cite{pullur_medium_2025}.
    \item \textbf{Cloudové spracovanie (\textit{Cloud Offloading}):} Náročné výpočtové operácie, ako sú komplexné odporúčacie algoritmy, je vhodné delegovať na cloudové servery (napr. Firebase).
    \item \textbf{Odozva používateľského rozhrania (UI):} Natívne frameworky dosahujú najlepšiu plynulosť animácií a rýchlosť odozvy na dotyk.
\end{enumerate}

\subsubsection{Distribúcia a ekosystém platforiem}
Platforma Android, s približne 70 \% trhovým podielom, je často preferovaná pre nasadenie MVP kvôli flexibilnejším pravidlám. Naopak, ekosystém iOS vyžaduje striktnejšie dodržiavanie štandardov. Multiplatformové nástroje ako Flutter a React Native umožňujú súčasné nasadenie na oboch platformách s určitým kompromisom v oblasti výkonu.
\\ (Zdroj: \url{https://medium.com/@riyaspullurofficial/native-vs-cross-platform-app-size-and-performance-comparison-550cb7f918b0})

\begin{table}[h!]
\centering
\caption{Súhrnné porovnanie vývojových prístupov (podľa \cite{pullur_medium_2025})}
\label{tab:final_comparison}
\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|}
\hline
\textbf{Metrika} & \textbf{Native} & \textbf{Flutter} & \textbf{React Native} & \textbf{KMM} \\ \hline
Veľkosť aplikácie & \textbf{Najmenšia} & Väčšia & Väčšia & Stredná \\ \hline
Zdieľanie kódu & Žiadne & 95 \% + & 90 \% + & Logika \\ \hline
Spotreba batérie & \textbf{Nízka} & Stredná & Vysoká & Nízka \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

%\url{https://www.ibm.com/think/topics/mobile-application-development}
%https://medium.com/@riyaspullurofficial/native-vs-cross-platform-app-size-and-performance-comparison-550cb7f918b0 

\subsection{Geolokačné technológie a ich využitie}
Geolokácia je proces identifikácie geografickej polohy zariadenia. Podľa analýzy spoločnosti Sensolus \cite{sensolus_geoloc} sa v moderných systémoch využívajú štyri hlavné technológie, ktoré sa líšia presnosťou a energetickou náročnosťou:

\begin{itemize}
    \item \textbf{GPS (Global Positioning System):} Využíva satelitné signály. Je najpresnejší v exteriéri (na metre), ale má vysokú spotrebu batérie a nefunguje vo vnútri budov.
    \item \textbf{Wi-Fi Sniffing:} Určuje polohu skenovaním okolitých Wi-Fi sietí. Je ideálny pre mestské prostredie a prechod medzi budovami, pričom spotrebúva menej energie ako GPS.
    \item \textbf{BLE (Bluetooth Low Energy):} Využíva malé vysielače (beacons). Poskytuje extrémnu presnosť v interiéroch (napr. sklady), ale vyžaduje inštaláciu fyzických zariadení v priestore.
    \item \textbf{LPWAN Geolocation:} Využíva nízkoenergetické siete (napr. Sigfox) na trianguláciu signálu. Má najdlhšiu výdrž batérie (roky), ale nižšiu presnosť (stovky metrov).
\end{itemize}



\subsubsection{Operačná efektivita a hybridný prístup}
Výber správnej technológie priamo ovplyvňuje prevádzkovú efektivitu systému. V mobilnom vývoji sa najčastejšie využíva tzv. \textbf{hybridná geolokácia}, ktorá inteligentne prepína medzi GPS a Wi-Fi podľa dostupnosti signálu a stavu batérie. To umožňuje aplikáciám efektívne sledovať polohu používateľa bez nadmerného zaťaženia hardvéru.
\\ (Zdroj: \url{https://www.sensolus.com/knowledge-hub/behind-the-tech/four-geolocation-technologies-compared-how-can-they-improve-your-operational-efficiency/})

\subsubsection{Matematické metódy určovania polohy}
Na výpočet presnej polohy zariadenia zo získaných signálov (rádiových, satelitných či Bluetooth) sa v informatike využívajú nasledujúce geometrické a fyzikálne metódy:

\begin{itemize}
    \item \textbf{TOA (Time of Arrival):} Metóda meria absolútny čas, za ktorý signál prejde od vysielača k prijímaču. Na určenie polohy v 2D priestore sú potrebné aspoň tri vysielače (trilaterácia).
    \item \textbf{TDOA (Time Difference of Arrival):} Nameria sa rozdiel v čase príchodu signálov z viacerých vysielačov. Je to praktickejšie ako TOA, pretože nevyžaduje dokonalú synchronizáciu hodín medzi vysielačom a mobilným zariadením.
    \item \textbf{AOA (Angle of Arrival):} Táto metóda neurčuje vzdialenosť, ale \textbf{uhol}, pod ktorým signál prichádza k anténe. Kombináciou uhlov z dvoch staníc je možné určiť presný bod polohy (triangulácia).
    \item \textbf{RSS (Received Signal Strength):} Odhaduje vzdialenosť na základe útlmu sily signálu. Čím je signál slabší, tým je zariadenie pravdepodobne ďalej od vysielača (často využívané pri Wi-Fi a Bluetooth).
\end{itemize}



Tieto metódy sú matematickým základom pre fungovanie GPS (prevažne TOA/TDOA) aj moderných systémov pre lokalizáciu v interiéroch.
 % https://books.google.sk/books?hl=sk&lr=&id=tvCJLFLRwzcC&oi=fnd&pg=PR6&dq=geolocation+&ots=Ty6crjz0u0&sig=dV6M3WoE0CxhDM4RKgrIVi5UV0A&redir_esc=y#v=onepage&q=geolocation&f=false

\subsection{Metódy verifikácie účasti na podujatí}




\subsection{Definícia a význam odporúčacích systémov}
S prudkým rozvojom internetových technológií a inteligentných mobilných zariadení čelí moderný používateľ fenoménu informačného preťaženia. V prostredí s takmer neobmedzeným množstvom digitálneho obsahu a služieb sa odporúčacie systémy (angl. \textit{Recommender Systems}) stali kľúčovým nástrojom na personalizovanú filtráciu informácií. 

Ich primárnou úlohou je predpovedať preferencie používateľa a 
zredukovať rozsiahly priestor dostupných položiek na úzky výber
relevantných možností, čím sa zvyšuje celková spokojnosť 
a efektivita interakcie s platformou. Súčasný výskum sa čoraz 
viac orientuje na spracovanie implicitných dát. Ide o
behaviorálne vzorce, ako sú kliknutia (\textit{click-stream}), 
história navštívených miest či čas strávený interakciou s 
konkrétnym objektom \cite{electronics11010141}.

\subsubsection{Obsahové filtrovanie (Content-Based Filtering)}
Tento prístup je založený na analýze špecifických atribútov položiek. Systém identifikuje vlastnosti objektov (napr. textové informácie, kategórie alebo tagy), o ktoré používateľ v minulosti prejavil záujem, a na ich základe generuje odporúčania pre podobné položky \cite{electronics11010141}.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Princíp:} Analýza atribútov a metadát položiek (napr. žáner, kategória) s cieľom nájsť podobnosť s preferenciami používateľa.
    \item \textbf{Využitie:} Efektívne najmä pri službách pracujúcich s textovými dátami, hudbou alebo e-commerce \cite{electronics11010141}.
    \item \textbf{Limity:} Nízka miera diverzity (angl. \textit{serendipity}) – používateľovi nie sú ponúkané nové, neobjavené kategórie obsahu, čo vedie k efektu informačnej bubliny.
\end{itemize}

\subsubsection{Kolaboratívne filtrovanie (Collaborative Filtering)}
Kolaboratívne filtrovanie predpovedá vkus používateľa na základe analýzy správania a hodnotení celej komunity používateľov (tzv. ,,wisdom of the crowd``). 

\begin{itemize}
    \item \textbf{Memory-based:} Hľadá podobnosť priamo medzi používateľmi (\textit{User-based}) alebo položkami (\textit{Item-based}) pomocou algoritmov ako KNN alebo korelačných koeficientov.
    \item \textbf{Model-based:} Využíva pokročilé štatistické metódy a techniky strojového učenia, ako sú zhlukovanie (\textit{Clustering}), \textit{Singular Value Decomposition} (SVD) alebo \textit{Principal Component Analysis} (PCA).
    \item \textbf{Hlavné nedostatky:} Zdroj \cite{electronics11010141} definuje tri kritické obmedzenia:
    \begin{itemize}
        \item \textit{Cold Start:} Problém s odporúčaním položiek pre nových používateľov bez histórie interakcií.
        \item \textit{Sparsity (Riedkosť dát):} Situácia, keď je v systéme príliš málo hodnotení na to, aby bolo možné spoľahlivo vypočítať podobnosť.
        \item \textit{Gray Sheep (Sivé ovce):} Používatelia s veľmi unikátnym vkusom, ktorí nevykazujú podobnosť so žiadnou väčšou skupinou používateľov, čo sťažuje generovanie odporúčaní.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Hybridné systémy}
Hybridné modely kombinujú viaceré techniky s cieľom eliminovať slabiny jednotlivých prístupov, najmä problém riedkosti dát (\textit{sparsity}) a studeného štartu. Podľa Burkeho klasifikácie \cite{electronics11010141} existuje sedem základných metód hybridizácie, ktoré sú uvedené v tabuľke \ref{tab:hybrid_types}.
\begin{table}[ht]
\centering
\caption{Typy hybridných odporúčacích systémov podľa Burkeho \cite{electronics11010141}}
\label{tab:hybrid_types}
\begin{tabular}{|l|p{9cm}|}
\hline
\textbf{Metóda} & \textbf{Princíp fungovania} \\ \hline
Weighted & Skóre z rôznych techník sa kombinuje pomocou numerických váh. \\ \hline
Switching & Systém prepína medzi technikami v závislosti od kontextu. \\ \hline
Mixed & Odporúčania z viacerých zdrojov sú zobrazené súčasne. \\ \hline
Feature Combination & Atribúty z jedného zdroja slúžia ako vstupné črty pre druhý model. \\ \hline
Feature Augmentation & Výstup jednej techniky sa stáva parametrom pre ďalšie spracovanie. \\ \hline
Cascade & Postupné zjemňovanie poradia (jeden systém vytvorí rebríček, druhý ho upresní). \\ \hline
Meta-level & Celý model vygenerovaný jednou technikou slúži ako vstup pre druhú. \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
Hlavným cieľom väčšiny štúdií zaoberajúcich sa hybridnými modelmi po roku 2010 je integrácia tzv. vedľajších informácií (\textit{side information}), ako sú sociálne väzby medzi používateľmi alebo kontextové dáta, ktoré dopĺňajú chýbajúce explicitné hodnotenia. Týmto spôsobom hybridné systémy dosahujú vyššiu presnosť a robustnosť v porovnaní so samostatnými modelmi.

\paragraph{Porovnanie systémov}

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|}
\hline
\textbf{Kritérium} & \textbf{Collaborative} & \textbf{Content} & \textbf{Hybrid} & \textbf{Knowledge} \\
\hline
Cold Start (používateľ) & Zlé & Zlé & Stredné & Dobré \\
\hline
Cold Start (položka) & Zlé & Dobré & Stredné & Dobré \\
\hline
Škálovateľnosť & Zlé & Dobré & Stredné & Dobré \\
\hline
Diverzita & Dobré & Zlé & Dobré & Stredné \\
\hline
Potreba metadát & Nie & Áno & Čiastočne & Áno \\
\hline
Vysvetliteľnosť & Stredné & Dobré & Stredné & Dobré \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Porovnanie typov odporúčacích systémov}
\end{table}

\subsection{Techniky spracovania dát v odporúčacích systémoch}
Pre efektívne fungovanie vyššie spomínaných modelov sa využívajú špecifické techniky dolovania dát (Data Mining):

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Text Mining:} Analýza neštruktúrovaných textov pomocou sémantickej analýzy a váhovania pojmov (napr. TF-IDF). Slúži na pochopenie obsahu podujatí a preferencií používateľa.
    \item \textbf{K-Nearest Neighbor (KNN):} Algoritmus slúžiaci na klasifikáciu položiek alebo používateľov na základe ich blízkosti v metrickom priestore (geografickom alebo vkusovom).
    \item \textbf{Clustering (Zhlukovanie):} Automatické rozdeľovanie dát do skupín so spoločnými črtami. Využíva sa najmä pri segmentácii používateľov alebo kategorizácii lokalít.
    \item \textbf{Matrix Factorization:} Pokročilá technika rozkladu matíc, ktorá transformuje interakcie používateľov do priestoru latentných faktorov, čím rieši problém riedkosti dát (Sparsity).
    \item \textbf{Neural Networks:} Modely hlbokého učenia schopné modelovať nelineárne vzťahy a spracovávať komplexné dáta zo sociálnych sietí či senzorov mobilných zariadení.
\end{enumerate}

%https://www.mdpi.com/2079-9292/11/1/141

\subsubsection{Dizajn a používateľská skúsenosť (UX/UI)}

Pri vývoji mobilnej aplikácie nie je kľúčová len funkčná stránka (backend), ale aj spôsob, akým používateľ s aplikáciou interaguje. Návrh používateľského rozhrania sa riadi dvoma základnými disciplínami:

\begin{itemize}
    \item \textbf{UX (User Experience):} Zameriava sa na celkový pocit používateľa pri používaní aplikácie. Cieľom je, aby bola aplikácia intuitívna, logicky usporiadaná a riešila potreby používateľa s minimálnym úsilím.
    \item \textbf{UI (User Interface):} Rieši vizuálnu stránku aplikácie – farby, typografiu, ikony a rozloženie prvkov na obrazovke.
\end{itemize}
%geminy odpoved 29.03.2026 6:36


\subsection{Architektonické vzory a princípy návrhu}
Úspešná mobilná aplikácia musí byť postavená na robustnej architektúre, ktorá zaručuje jej škálovateľnosť a udržateľnosť v ekosystéme rôznych zariadení (telefóny, tablety, ChromeOS či skladacie zariadenia). Podľa oficiálnej dokumentácie spoločnosti Google je základným cieľom architektúry definovať hranice medzi jednotlivými časťami aplikácie a jasne určiť ich zodpovednosť.

\subsection{Základné princípy moderného návrhu}
Pred definovaním konkrétnych vzorov je potrebné určiť pravidlá, ktoré musí moderná architektúra spĺňať pre zachovanie stability v prostredí s obmedzenými systémovými prostriedkami:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Separation of concerns (Oddelenie zodpovedností):} Kľúčový princíp, ktorý zakazuje sústredenie kódu v triedach \textit{Activity} alebo \textit{Fragment}. Tieto komponenty slúžia primárne ako hostitelia používateľského rozhrania, sú krátkodobé (\textit{ephemeral}) a operačný systém ich môže kedykoľvek zničiť z dôvodu nedostatku pamäte alebo zmeny konfigurácie.
    \item \textbf{Drive UI from data models (Riadenie UI dátovými modelmi):} Používateľské rozhranie by malo byť postavené na dátových modeloch, ktoré sú nezávislé od životného cyklu UI prvkov. Perzistentné modely zabezpečujú, že aplikácia nestratí dáta pri reštarte procesu a zostáva funkčná aj pri nestabilnom pripojení k sieti.
    \item \textbf{Single Source of Truth (SSOT - Jednotný zdroj pravdy):} Každý dátový typ má priradeného svojho vlastníka, ktorý ako jediný môže dáta modifikovať. Zmeny sa následne propagujú prostredníctvom imutabilných typov, čo znižuje výskyt chýb a uľahčuje ladenie systému.
    \item \textbf{Unidirectional Data Flow (UDF - Jednosmerný tok dát):} Stav aplikácie prúdi smerom nadol (od SSOT k UI elementom) a udalosti/akcie prúdia smerom nahor. Tento vzor zaručuje konzistenciu dát v celom systéme.
\end{itemize}



\subsection{Porovnanie architektonických vzorov}
V histórii vývoja platformy Android sa vyvinulo niekoľko prístupov k organizácii kódu, ktoré reagovali na narastajúcu komplexnosť aplikácií:

\begin{enumerate}
    \item \textbf{MVC (Model-View-Controller):} Tradičný model, kde Controller riadi tok dát. V Androide tento vzor zlyhával, pretože triedy \textit{Activity} preberali úlohu controllera aj view súčasne, čo viedlo k vzniku ťažko udržiavateľného kódu.
    \item \textbf{MVP (Model-View-Presenter):} Oddelil zodpovednosť medzi View a Presenter. Problémom zostala vysoká previazanosť a nutnosť manuálneho ošetrovania životného cyklu, čo spôsobovalo úniky pamäte (\textit{memory leaks}).
    \item \textbf{MVVM (Model-View-ViewModel):} Súčasný štandard. \textit{ViewModel} uchováva stav aplikácie nezávisle od UI komponentov, čím rieši problém s reštartovaním aktivít a stratu dát pri zmene orientácie zariadenia.
\end{enumerate}