\subsection{Eventy — implementácia}                                                                                                                                                                                                                                 
\subsubsection{Tvorba eventu}                                                                                                                                                                                                                                       
Obrazovka tvorby eventu (\texttt{EventCreationScreen.kt}) sa otvorí po potvrdení polohy na mape. Formulár obsahuje nasledujúce polia:

\begin{itemize}[noitemsep] % SEM TO PATRÍ (hneď za begin{itemize})
    \item \textbf{Názov a popis} — textové polia, obe sú povinné.                                                                                                                                                                                        
    \item \textbf{Miesto} — predvyplnené adresou získanou z Geocoderu / Places API.
    \item \textbf{Cena a počet účastníkov} — hodnota 0 znamená zadarmo, resp. neobmedzený počet.
    \item \textbf{Dátum, čas a trvanie} — výber cez \texttt{DatePickerDialog} a \texttt{TimePickerDialog}; hodnota \texttt{dateTo} sa vypočíta automaticky z trvania.
    \item \textbf{Kategória a podkategória} — výber z \texttt{CATEGORY\_MAP}.
    \item \textbf{Viditeľnosť} — verejné alebo súkromné; súkromný event vyžaduje heslo.
    \item \textbf{Typ check-in} — \texttt{none}, \texttt{qr}, \texttt{manual} alebo \texttt{qr\_and\_manual}.
    \item \textbf{Deadline odhlásenia} — počet hodín pred eventom, po uplynutí ktorých sa odhlásenie penalizuje.
\end{itemize}

  \paragraph{Upload obrázkov cez Cloudinary:}
  Obrázky sa vyberajú z galérie pomocou
  \texttt{ActivityResultContracts.GetMultipleContents()} a uploadujú sa ako
  \texttt{multipart/form-data} priamo na Cloudinary API bez potreby vlastného
  backendu. Prístupové kľúče (\texttt{CLOUDINARY\_CLOUD\_NAME},
  \texttt{CLOUDINARY\_UPLOAD\_PRESET}) sú uložené v \texttt{local.properties}
  a sprístupnené cez \texttt{BuildConfig}.

  \paragraph{Uloženie eventu:}
  Metóda \texttt{AppViewModel.saveEventToMap()} uloží event súčasne do
  in-memory mapy \texttt{\_events} aj do databázy Firestore:

  \begin{lstlisting}[language=Kotlin, caption=Uloženie eventu do Firestore]
  fun saveEventToMap(event: Event) {
      _events[event.id] = event
      viewModelScope.launch {
          db.collection("events")
            .document(event.id)
            .set(event.toMap())
            .await()
      }
  }
  \end{lstlisting}

  % -------------------------------------------------------                                                                                                                                                                        
  \subsubsection{Detail eventu}

  Obrazovka detailu eventu (\texttt{EventDetailScreen.kt}) je rozdelená do
  troch tabov.

  \paragraph{Tab 0 — Detail:}
  Zobrazuje všetky informácie o evente. Kľúčové stavy používateľa sú určené
  nasledovne:

  \begin{lstlisting}[language=Kotlin, caption=Stavové premenné v detaile eventu]
  val isCreator    = event.creatorId == currentUserId
  val isAttending  = currentUserId in event.attendees
  val isOnWaitlist = currentUserId in event.waitlist
  val isFull       = event.participants > 0 &&                                                                                                                                                                                     
                     event.attendees.size >= event.participants
  val isBanned     = currentUserId in event.bannedUsers
  \end{lstlisting}

  Tlačidlá akcie sa dynamicky menia podľa stavu — tvorca vidí úpravu
  a mazanie, prihlásený účastník odhlásenie, ostatní prihlásenie alebo
  zaradenie do poradovníka.

  \paragraph{Tab 1 — Účastníci:}
  Zobrazuje zoznam účastníkov s avatarmi. Tvorca môže manuálne označiť
  príchod účastníka (ak \texttt{checkInType == "manual"}) alebo ho odstrániť
  — odstránený účastník je zároveň zablokovaný pre daný event a prvý
  z poradovníka je automaticky povýšený.

  \paragraph{Tab 2 — Chat:}
  Real-time chat implementovaný pomocou Firestore \texttt{snapshotListener}.
  Prístup majú výlučne prihlásení účastníci a tvorca eventu.

  % -------------------------------------------------------                                                                                                                                                                        
  \subsubsection{Správa účasti}

  Správa účasti je implementovaná v \texttt{AppViewModel} prostredníctvom
  troch metód.

  \paragraph{joinEvent — prihlásenie na event:}
  Ak je event plný, používateľ je zaradený do poradovníka; inak priamo
  medzi účastníkov:

  \begin{lstlisting}[language=Kotlin, caption=Prihlásenie na event]
  fun joinEvent(eventId: String, userId: String) {
      val isFull = event.participants > 0 &&                                                                                                                                                                                       
                   event.attendees.size >= event.participants
      val updated = if (isFull)
          event.copy(waitlist  = event.waitlist  + userId)
      else
          event.copy(attendees = event.attendees + userId)
      // uloží do Firestore
  }
  \end{lstlisting}

  \paragraph{leaveEvent — odhlásenie z eventu:}
  Pri odhlásení sa automaticky povýši prvý používateľ z poradovníka.
  Ak sa používateľ odhlási po uplynutí deadlinu, je mu zaznamenaný no-show:

  \begin{lstlisting}[language=Kotlin, caption=Odhlásenie z eventu]
  fun leaveEvent(eventId: String, userId: String) {
      val applyPenalty = event.isPastCancelDeadline()
      var updated = event.copy(attendees = event.attendees - userId)
      if (updated.waitlist.isNotEmpty()) {
          val next = updated.waitlist.first()
          updated = updated.copy(
              attendees = updated.attendees + next,
              waitlist  = updated.waitlist.drop(1)
          )
      }
      if (applyPenalty) recordNoShow(userId, eventId)
  }
  \end{lstlisting}

  \paragraph{removeAttendee — odstránenie účastníka tvorcom:}
  Funguje rovnako ako odhlásenie, no navyše zaradí odstráneného účastníka
  do zoznamu \texttt{bannedUsers}, čím mu zamedzí opätovné prihlásenie
  na daný event.

  % -------------------------------------------------------                                                                                                                                                                        
  \subsubsection{Filtrovanie udalostí}

  Filtrovanie je implementované ako samostatná servisná trieda
  \texttt{EventFilterService}, ktorá prijíma kritériá zapuzdrené
  v dátovej triede \texttt{FilterCriteria}:

  \begin{lstlisting}[language=Kotlin, caption=Dátová trieda FilterCriteria]
  data class FilterCriteria(
      val name          : String? = null,
      val category      : String? = null,
      val subcategory   : String? = null,
      val participants  : Int?    = null,
      val maxPrice      : Double? = null,
      val dateFrom      : Date?   = null,
      val maxDistanceKm : Double? = null,
      val refLat        : Double  = 0.0,
      val refLng        : Double  = 0.0
  )
  \end{lstlisting}

  Trieda \texttt{EventFilterService} aplikuje kritériá postupne — ak event
  nevyhovuje čo i len jednému z nich, je vyradený. Príklad jednej podmienky:

  \begin{lstlisting}[language=Kotlin, caption=Príklad podmienky vo EventFilterService]
  if (!criteria.name.isNullOrEmpty() &&                                                                                                                                                                                            
      !event.title.lowercase().contains(criteria.name.lowercase()))
      return false
  \end{lstlisting}

  \paragraph{Výpočet vzdialenosti — Haversine:}
  Na výpočet vzdialenosti medzi dvoma GPS súradnicami sa používa Haversine
  vzorec, ktorý zohľadňuje zakrivenie Zeme. Výsledkom je vzdialenosť
  v kilometroch ($R = 6371\ \text{km}$):

  \begin{lstlisting}[language=Kotlin, caption=Haversine vzorec]
  private fun haversineKm(
      lat1: Double, lon1: Double,
      lat2: Double, lon2: Double
  ): Double {
      val dLat = Math.toRadians(lat2 - lat1)
      val dLon = Math.toRadians(lon2 - lon1)
      val a = sin(dLat / 2).pow(2) +
              cos(Math.toRadians(lat1)) *
              cos(Math.toRadians(lat2)) *
              sin(dLon / 2).pow(2)
      return 6371.0 * 2 * asin(sqrt(a))
  }
  \end{lstlisting}

  \paragraph{Filter bottom sheet — UI:}
  Filter sa zobrazí ako \texttt{ModalBottomSheet} po kliknutí na „Nájsť
  udalosť". Používateľ filtruje podľa názvu, kategórie, ceny, vzdialenosti
  a dátumu. Po potvrdení sa zostavia kritériá a aplikujú na markery mapy:

  \begin{lstlisting}[language=Kotlin, caption=Aplikovanie filtrov na mapu]
  val filtered = EventFilterService(criteria).filter(events)
  markers.values.forEach { it.isVisible = false }
  filtered.forEach { event -> markers[event.id]?.isVisible = true }
  \end{lstlisting}

  Stav filtra sa ukladá do \texttt{AppViewModel.filterState}, čím sa
  zachováva pri navigácii medzi obrazovkami.